[
  {
    "questionNum": 31001,
    "questionText": " അക്‌ബർ ദിൻ ഇലാഹി എന്ന മതംം സ്ഥാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1582
  },
  {
    "questionNum": 31002,
    "questionText": " നെല്സണ് മണ്ടേല എത്ര വര്ഷം ജയില് ശിക്ഷയനുഭവിച്ചിരുന്നു? ",
    "answerText": " 27വര്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 31003,
    "questionText": " സെര്‍വന്റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 31004,
    "questionText": " സി.പി രാമസ്വാമി അയ്യർ കഥാപാത്രമായി തകഴി രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " ഏണിപ്പണികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31005,
    "questionText": " കേരള അസംബ്ളിയിൽ കുറച്ചുകാലം സ്പീക്കറായി സേവനം അനുഷ... ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31006,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താന്റെ മലബാറിലെ തലസ്ഥാനമായി കരുതപ്പെടുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " ഫറൂക്ക് പട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 31007,
    "questionText": " പാർലമെൻറിൽ ഏത് സഭ യിൽ മാത്രമാണ് മണി ബിൽ അവതരിപ്പിക്കാനാവുക? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 31008,
    "questionText": " മൗ- മൗ ലഹളനടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 31009,
    "questionText": " കൊണാർക്ക് സൂര്യ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " നരസിംഹ ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31010,
    "questionText": " വില്ലൻ ചുമ (Whooping cough ) എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പെർട്ടു സിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31011,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖയിലെ മരതകം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 31013,
    "questionText": " അറ്റോമിക നമ്പര്‍ 100 ആയ മുലകം? ",
    "answerText": " ഫെര്‍മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 31014,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ ഗവേഷണ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " അപ്സര "
  },
  {
    "questionNum": 31015,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യത്തെ ക്രിത്രിമോപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1975 ഏപ്രിൽ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 31016,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഹോമോ സാപ്പിയൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31017,
    "questionText": " ആർട്ടിക് സമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴം കൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക് ബേസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31018,
    "questionText": " റിക്സ്‌ഡാഗ് ഏത് രാജ്യത്തെ പാർലമെന്റാണ്? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31019,
    "questionText": " NREGP യുടെ പൂര്‍ണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " National Rural Employment Gurarantee Program (ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി) "
  },
  {
    "questionNum": 31020,
    "questionText": " താപം കടത്തിവിടാത്ത വസ്തുക്കൾ? ",
    "answerText": " ഇൻസുലേറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31021,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് എന്നുമുതലാണ് നല്കിത്തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 31022,
    "questionText": " ചേര ഭരണകാലത്ത് സ്വർണ്ണാഭരണങ്ങൾ അണിയുന്നതിന് നൽകേണ്ട നികുതി? ",
    "answerText": " മേനിപ്പൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 31023,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ മുഖ്... ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ. നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31024,
    "questionText": " കോട്ടോ പാക്സി അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 31025,
    "questionText": " ഡെറാഡൂൺ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ് ? ",
    "answerText": " ‌ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31026,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെട്ട രാജാവ്? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 31027,
    "questionText": " കാണ്ഡഹാർ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31028,
    "questionText": " രണ്ടാം സിക്ക് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1848-49"
  },
  {
    "questionNum": 31029,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ സദസ്സിലെ മതപുരോഹിതൻ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 31030,
    "questionText": " തുർക്കികൾ കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ പിടിച്ചടക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1453 AD"
  },
  {
    "questionNum": 31031,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധാനന്തരം രൂപംകൊണ്ട സമാധാന സംഘടന? ",
    "answerText": " സർവരാജ്യ സഖ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 31032,
    "questionText": " ബാണാസുര സാഗര്‍ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വയനാട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 31033,
    "questionText": " ഡോ. സലിം അലിയുടെ പേരില്‍ അറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 31034,
    "questionText": " സാർവ്വത്രിക പ്രായപൂർത്തി വോട്ടവകാശത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 326 "
  },
  {
    "questionNum": 31035,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലും യൂറോപ്പിലുമായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ഇസ്താംബുൾ- തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 31036,
    "questionText": " സ്ത്രീകളെ അംഗരക്ഷകരാക്കിയ ആദ്യ മൗര്യ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31037,
    "questionText": " അരിക്കമേടിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 31038,
    "questionText": " നന്നങ്ങാടികൾ കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഏങ്ങണ്ടിയൂർ (ത്രിശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 31039,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്കിന്റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " താൽ വണ്ടി (1469) "
  },
  {
    "questionNum": 31040,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 31041,
    "questionText": " സി.ആർ.പി.എഫ് രൂപികൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1939 ജൂലൈ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 31042,
    "questionText": " ജാര്‍ഖണ്ട് മുക്തി മോര്‍ച്ച സ്ഥാപകന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " ഷിബു സൊറെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31043,
    "questionText": " ലക്ഷണമൊത്ത ആദ്യ സാമൂഹ്യ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 31044,
    "questionText": " ഒൻപതാമത്തെ പോസ്റ്റൽ സോണായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആർമി പോസ്റ്റൽ സർവീസ് (9 - തിൽ ആരംഭിക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 31045,
    "questionText": " കേരളാ മോപ്പസാങ്ങ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31046,
    "questionText": " ഒരു രൂപ ഒഴികെ മറ്റെല്ലാ നോട്ടുകളിലും ഒപ്പിടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ഗവർണ്ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 31047,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ചിട്ടില്ലാത്ത ബാരോ മീറ്റർ? ",
    "answerText": " അനിറോയ്ഡ് ബാരോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 31048,
    "questionText": " ജീവിച്ചിരിക്കുമ്പോൾ തന്നെ ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഭാരതീയൻ? ",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 31049,
    "questionText": " സര്‍വ്വജാതി മതസ്ഥര്‍ക്കും ഉപയോഗിക്കാവുന്ന മുന്തിരിക്കിണര്‍ (സ്വാമികിണര്‍) സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ടസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31050,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കടുവാ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31051,
    "questionText": " മണ്ണും ജലവും ഇല്ലാതെ ശാസ്ത്രീയമായി സസ്യങ്ങളെ വളർത്തുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " എയ്റോപോണിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 31052,
    "questionText": " സാധാരണ ഉഷ്മാവില്‍ ദ്രാവകാവസ്ഥയില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി; "
  },
  {
    "questionNum": 31053,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുൽഭാഷകളിൽ വിവർത്തനം ചെയ്യപെട്ട മലയാളം നോവൽ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31054,
    "questionText": " സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയ പ്രഥമ വനിത? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 31055,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സ്ഥിരം ലോക് അദാലത്ത് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31056,
    "questionText": " ഖുദായ് - ഖിത്മത് ഗാർ (ദൈവസേവകരുടെ സംഘം / ചുവന്ന കുപ്പായക്കാർ) എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31057,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ യൂറിയ നിർമ്മാണം നടത്തുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31058,
    "questionText": " പ്രകാശം പരത്തുന്ന പെണ്കുട്ടി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടിപദ്മനാഭന് (ചെറുകഥകള് ) "
  },
  {
    "questionNum": 31059,
    "questionText": " ഗലീലിയോയുടെ ടെലിസ്കോപ്പ് വസ്തുക്കളെ എത്ര വലുതാക്കി കാണിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " 8 മടങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31060,
    "questionText": " സാഹിത്യരത്ന രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുർദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31061,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31062,
    "questionText": " ‘ഡോൺ ക്വിക്സോട്ട്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " മിഗ്വേൽ സെർവാന്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31063,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി അച്ചടിയന്ത്രം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഗോവയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31064,
    "questionText": " സാങ്കേതിക വിദ്യാ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 11 "
  },
  {
    "questionNum": 31065,
    "questionText": " ചെമ്പൈ സംഗീതോത്സവം നടക്കുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31066,
    "questionText": " തുരിശിന്‍റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31067,
    "questionText": " റേഡിയം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മേരി ക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 31068,
    "questionText": " ലോക പുകയില വിരുദ്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 31069,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയുടെ നിര്‍മ്മാണത്തിന് സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 31070,
    "questionText": " കേരളാ ശാസ്ത്ര സാഹിത്യ പരിഷത്തിന്‍റെ മുഖപത്രങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രഗതി; ശാസ്ത്ര കേരളം; യൂറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 31071,
    "questionText": " പാർലമെൻറിലെ ജനപ്രതിനിധി സഭയേത്? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 31072,
    "questionText": " 'മാരി കൾച്ചർ' എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കടൽ മത്സ്യകൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 31073,
    "questionText": " മത്സൃം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വീരാട നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 31074,
    "questionText": " മൾബറി കൃഷി സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " മോറികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 31075,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്‍റെ നൂറാം വാർഷികത്തിൽ പാരീസിൽ പടുത്തുയർത്തപ്പെട്ട ഗോപുരം? ",
    "answerText": " ഈഫൽ ടവർ "
  },
  {
    "questionNum": 31076,
    "questionText": " പാലിയം ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31077,
    "questionText": " ഹോട്ട കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " U.P .S.C പരീക്ഷകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31078,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ സാറ്റലൈറ്റ് ലോഞ്ച് വെഹിക്കിൾ? ",
    "answerText": " എസ്.എൽ.വി- 3 "
  },
  {
    "questionNum": 31079,
    "questionText": " ഭരത്പൂർ പക്ഷി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31080,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ നദിക്ക് കുറുകെയുള്ള ഏറ്റവും വലിയ പാലം? ",
    "answerText": " മഹാത്മഗാന്ധി സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 31081,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ലക്ഷംവീട് പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചിതറയില്‍ (1972) "
  },
  {
    "questionNum": 31082,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഖേൽരത്ന അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 31083,
    "questionText": " ദേവനാം പ്രീയൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31084,
    "questionText": " ദേശീയ ജലപാത 1ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 31085,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക നമ്പറും വ്യത്യസ്ത മാസ്സ് നമ്പറുമുള്ള ഒരേ മൂലകത്തിന്‍റെ ആറ്റങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 31086,
    "questionText": " ഉഷാ പരിണയം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 31087,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കുംഭമേള ? ",
    "answerText": " ശബരിമല മകരവിളക്ക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31088,
    "questionText": " മാൻ ഓഫ് ഡെസ്റ്റിനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 31089,
    "questionText": " തത്ത്വമസി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുകുമാര് അഴിക്കോട് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 31090,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം രണ്ടായി പിരിഞ്ഞ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " നാലാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 31091,
    "questionText": " ആറ്റം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ ഡാൽട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31092,
    "questionText": " ഇന്ത്യുടെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 31093,
    "questionText": " ആലുവാ സര്‍വ്വമത സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " സദാശിവ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 31094,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " എന്റമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31095,
    "questionText": " യുദ്ധം തുടങ്ങുന്നത് മനുഷ്യമനസ്സിലാണ് എന്നു പ്രഖ്യാപിക്കുന്ന വേദമേത്? [Yuddham thudangunnathu manushyamanasilaanu ennu prakhyaapikkunna vedameth?]",
    "answerText": " അഥർവവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 31096,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ മുഖ്യ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഡോ. ഭീംറാവു റാംജി അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 31097,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 31098,
    "questionText": " ലിതാർജ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ലെഡ് മോണോക് സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31099,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31100,
    "questionText": " വില്ലൻ ചുമ രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ബോർഡറ്റെല്ലപെർട്ടൂസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31101,
    "questionText": " മെർക്കുറിക് തെർമോ മീറ്റർ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫാരൻ ഹീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31102,
    "questionText": " ‘നാഗനന്ദം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31103,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ അക്ബർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സെയ്ന്ന ഉൽ-അബ്ദിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31104,
    "questionText": " പുതുമലയാണ്മ തൻ മഹേശ്വരൻ എന്ന് എഴുത്തച്ചനെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31105,
    "questionText": " വൈറസുകൾ കാരണമില്ലാതെ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സിഫിലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31106,
    "questionText": " റെയിന്‍ഗേജ് സംവിധാനം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാര്‍ഡ് ടൌണ്‍ലി "
  },
  {
    "questionNum": 31107,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ക്രസ്ത്യാനികളെപ്പറ്റി കൃത്യമായി രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന ശാസനം? ",
    "answerText": " തരീസ്സാപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 31108,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പത്ര പ്രവര്‍ത്തനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ചലപതിറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 31109,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന് ഒരു ഭരണഘടന വേണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ മോഹൻ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31110,
    "questionText": " ഭാരതപര്യടനം ആര് രചിച്ച കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " കുട്ടിക്കൃഷ്ണമാരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31111,
    "questionText": " സൂര്യതാപത്തിന് കാരണമാകുന്ന വികിരണം? ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31112,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ ആരാധനാലയങ്ങൾ എങ്ങിനെ അറി യപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " സിനഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 31113,
    "questionText": " അല്‍-അമീല്‍ എന്ന പത്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്‍ റഹിമാന്‍ സാഹിബ് (കേരളാ സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 31114,
    "questionText": " ദൈവങ്ങളുടെ നാട്‌? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31115,
    "questionText": " യു.എൻ.ചാർട്ടറിൽ ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1945 ജൂൺ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 31116,
    "questionText": " കിപ്പർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.എം കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 31117,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ സ്വര്‍ണ്ണം ഉത്പാതിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 31118,
    "questionText": " ബീയ്യം കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 31119,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തോട്ടം തൊഴിലാളികൾക്ക്‌ വീട്‌ നിർമിച്ചു നൽകാൻ 'ഇല്ലം' എന്ന പേരിൽ പദ്ധതി ആരംഭിച്ച പഞ്ചായത്ത്‌ ഏത്‌? ",
    "answerText": " വയനാട് ജില്ലാ പഞ്ചായത് "
  },
  {
    "questionNum": 31120,
    "questionText": " ജീവികളെ 5 ജീവ വിഭാഗങ്ങളായി വർഗ്ഗീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റാകർ (1969 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 31121,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം (ഗെർസപ്പോ വെള്ളച്ചാട്ടം) "
  },
  {
    "questionNum": 31122,
    "questionText": " കേരള സമ്പൂർണ ശുചിത്വ ആരോഗ്യമിഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31123,
    "questionText": " പെരിനാട്ട് ലഹള എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമരം? ",
    "answerText": " കല്ലുമാല സമരം 1915 "
  },
  {
    "questionNum": 31124,
    "questionText": " ആദ്യ സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 31125,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രക്തക്കുഴൽ? ",
    "answerText": " മഹാധമനി (അയോർട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 31126,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 31127,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ഡെൻട്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31128,
    "questionText": " ജൈവ വൈവിദ്ധ്യം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള നദി? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31129,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ കേരളിത്തിന്‍റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 31130,
    "questionText": " ഖാസി; ഗാരോ; ജയന്തിയ കുന്നുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 31131,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വർഗ്ഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31132,
    "questionText": " പ്രാചീന ഇന്ത്യയിൽ നടന്നിട്ടുള്ള ജൈനമത സമ്മേളനങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 31133,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പുകൾ അച്ചടിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 31134,
    "questionText": " സാധാരണ മനുഷ്യരിലെ രക്തത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 80 / 120 mg/dl"
  },
  {
    "questionNum": 31135,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല "
  },
  {
    "questionNum": 31136,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ആസൂത്രണത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.വി ശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31137,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്ത് ആദ്യമായി അയൽക്കൂട്ടം പദ്ധതി നടപ്പിലാക്... ",
    "answerText": " കല്ല്യാശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 31138,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31139,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 31140,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ തരംഗ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈജൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31141,
    "questionText": " മൻമോഹൻ മോഡൽ എന്നറിയപ്പെട്ട പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 31142,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ചേർന്ന് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " ട്രോപോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 31143,
    "questionText": " ഉസ്ബെക്കിസ്ഥാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഉസ്ബെക്ക് സോം "
  },
  {
    "questionNum": 31144,
    "questionText": " ഗ്രീക്കുകാർ എറിത്രിയൻ കടൽ എന്നുവിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചെങ്കടലിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 31145,
    "questionText": " ഗ്രീക്കോ -പേർഷ്യൻ യുദ്ധത്തിൽ പേർഷ്യയെ നയിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഡാരിയസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 31146,
    "questionText": " സ്വർഗീയ ഫലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൈതചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 31147,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31148,
    "questionText": " നിശാന്ധത ഉണ്ടാകുന്നത് ഏത് വിറ്റാമിന്‍റെ കുറവ് മൂലമാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 31149,
    "questionText": " ജ്യോതി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 31150,
    "questionText": " .;ലൗഹിത്യ എന്ന പേരിൽ പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31151,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31152,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ ഖേദ ജില്ലയിൽ കർഷകർ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " ഖേദാ സത്യാഗ്രഹം (1918) "
  },
  {
    "questionNum": 31153,
    "questionText": " മിനി കോണ്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂഷന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 42 മത് ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 31154,
    "questionText": " ജി. ശങ്കരകുറുപ്പിന് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ഓടക്കുഴൽ (1965) "
  },
  {
    "questionNum": 31155,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ കോര്‍പ്പരേഷനുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 31156,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 31157,
    "questionText": " സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " അമൃത പ്രീതം "
  },
  {
    "questionNum": 31158,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് രൂപം കൊണ്ട അന്താരാഷ്ട്ര സമാധാന സംഘടന? ",
    "answerText": " സർവ്വരാജ്യ സഘ്യം (League of Nations ) "
  },
  {
    "questionNum": 31159,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയൽ അവാർഡ് ആദ്യം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ടി.ഇ. വാസുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31160,
    "questionText": " INC (ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്ഗ്രസ്) യുടെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31161,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഭഗീരഥി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 31162,
    "questionText": " വയറിൽ പല്ല് ചള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ഞണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 31163,
    "questionText": " പ്ളേറ്റോ സ്ഥാപിച്ച സർവകലാശാലയാണ്? ",
    "answerText": " ദി അക്കാഡമി "
  },
  {
    "questionNum": 31164,
    "questionText": " ചൈനയിലേക്കുള്ള ആദ്യ ഇന്ത്യൻ അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 31165,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31166,
    "questionText": " ഹെംലോക് എന്ന വിഷം നൽകി വധിച്ചതാരെയാണ്? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 31167,
    "questionText": " സിനിമാ പ്രൊജക്ടര്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " തോമസ് ആല്‍വ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31168,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ഭവനം? ",
    "answerText": " വയൽവാരം വീട് "
  },
  {
    "questionNum": 31169,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് അസ് ട്രോഫിസിക്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31170,
    "questionText": " 'ജനോവ എന്നത് എന്താണ് ? ['janova ennathu enthaanu ?]",
    "answerText": " ക്രിസ്താനികൾ തനതായി ആവിഷ്കരിച്ച ചവിട്ടുനാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 31171,
    "questionText": " ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രമായ കുമരകം ഏത് കായലിന്റെ തീരത്താ... ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31172,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ ബ്രിട്ടീഷ് റസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " കേണൽ മെക്കാളെ "
  },
  {
    "questionNum": 31173,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 31174,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നെയ്ത്ത് പട്ടണം? ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് (ഹരിയാന) "
  },
  {
    "questionNum": 31175,
    "questionText": " ഇക്കണോമിക് ഹിസ്റ്ററി ഓഫ് ഇന്ത്യ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആർ.സി. ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31176,
    "questionText": " അങ്കമാലി മുതൽ പമ്പവരെയുള്ള ശബരി റെയിൽവേയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31177,
    "questionText": " On the banks of River Hoogli എന്ന പുസ്തകമെഴുതിയത്? ",
    "answerText": " റുഡ് യാർഡ് കിപ്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31178,
    "questionText": " 1955 ല്‍ ആവഡിയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " യു.എൻ ദേബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31179,
    "questionText": " കൊങ്കൺ കോർപ്പറേഷൻ ചെയർമാനായിരുന്ന മലയാളി? ",
    "answerText": " ഇ. ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31180,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ DNA ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 31181,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ടി.വി. ചാനല്‍? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31182,
    "questionText": " ചാലിയാര്‍ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " കല്ലായിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31183,
    "questionText": " ശാസ്ത്രീയ ചിത്രരചനയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " തുസിഡൈഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 31184,
    "questionText": " കേരള നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 31185,
    "questionText": " ‘രാമരാജ ബഹദൂർ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31186,
    "questionText": " സംഘ കാലഘട്ടത്തിലെ പ്രധാന കവയിത്രി? ",
    "answerText": " ഔവ്വയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31187,
    "questionText": " ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ രൂപകല്പ്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് വിറ്റെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31188,
    "questionText": " നാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ അന്റാർട്ടിക് & ഓഷ്യൻ റിസേർച്ചിന്‍റെ (NCAOR) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാസ്കോഡ ഗാമ (ഗോവ) "
  },
  {
    "questionNum": 31189,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ശിഷ്യയായി മാറിയ ബ്രിട്ടീഷ് വനിത? ",
    "answerText": " മെഡലിൻ സ്ലെയ്ഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31190,
    "questionText": " മഞ്ഞ് സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " നിഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31191,
    "questionText": " അച്ചടിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഗുട്ടൻബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 31192,
    "questionText": " പ്രസിഡന്‍റ് തെരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എപിജെ അബ്ദുൾ കലാമിന്‍റെ എതിരാളി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " നലക്ഷ്മി സൈഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31193,
    "questionText": " ബോട്സ്വാനയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗാബറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31194,
    "questionText": " രാജസ്ഥാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജയ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31195,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായ ലക്ഷദ്വീപ് ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ കീഴിലാണ്? ",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 31196,
    "questionText": " ഹജ്ജ് ഏത് രാജ്യത്തേക്കുള്ള തീർഥാട നമാണ്? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31197,
    "questionText": " ശക വർഷത്തിലെ ആദ്യ മാസം? ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 31198,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിനടിയിൽ മന്ത്രിസഭാ യോഗം ചേർന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 31199,
    "questionText": " വൈരുദ്ധ്യങ്ങളുടെ കൂടിച്ചേരൽ എന്ന് മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലെയ്ൻ പൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31200,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ രണ്ട് പദ്ധതിയിൽ ഏതു രാജ്യവുമായി സഹകരിക്കാനാണ് ഇന്ത്യ ലക്ഷ്യമിടുന്നത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31201,
    "questionText": " തൂവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31202,
    "questionText": " കേരള പ്രസ് അക്കാദമി എത് ജില്ലയില്‍ ആണ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31203,
    "questionText": " പരവൂർ കായലിൽ പതിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഇത്തിക്കരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31204,
    "questionText": " തായ്‌വാന്‍റെ ഔദ്യോഗിക നാമം? ",
    "answerText": " റിപ്പബ്ളിക്ക് ഓഫ് ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 31205,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സൈനിക ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ലീജിയൽ ഓഫ് ഓണർ "
  },
  {
    "questionNum": 31206,
    "questionText": " തട്ടകം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോവിലന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 31207,
    "questionText": " ബെൽവന്ത്റായ് മേത്ത കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 31208,
    "questionText": " കൊമ്പ്; നഖം; മുടി എന്നിവയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മാംസ്യം (Protein)? ",
    "answerText": " കെരാറ്റിൻ ( ആൽഫാ കെരാറ്റിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 31209,
    "questionText": " വിക്രമ ശില സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31210,
    "questionText": " കറുത്ത മണ്ണ് രൂപപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാവാ ശില പൊടിഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 31211,
    "questionText": " ബഹദൂർ ഷാ II ന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " റംഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31212,
    "questionText": " കാദംബരി പൂർത്തിയാക്കിയ ബാണ ഭട്ടന്റെ പുത്രൻ? ",
    "answerText": " ഭൂഷണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31213,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ പഞ്ചാനനൻ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ആർക്ക്? ",
    "answerText": " അശ്വതി തിരുനാൾഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 31214,
    "questionText": " കോഴിമുട്ട കൃത്രിമമായി വിരിയിക്കുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 37.5° C"
  },
  {
    "questionNum": 31215,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും അവസാനം രൂപീകരിച്ച കോര്‍പ്പറഷനേത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31216,
    "questionText": " മണിപ്രവാള സാഹിത്യത്തിലെ പ്രധാന ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " മലയാളം; സംസ്ക്രുതം "
  },
  {
    "questionNum": 31217,
    "questionText": " വാസവദത്ത രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുബന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 31218,
    "questionText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസത്രിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " വിജയ് ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 31219,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടല്‍ത്തീരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31220,
    "questionText": " ചൈനീസ് ഐതീഹ്യപ്രകാരം ചന്ദ്രന്റെ ദേവതയായ ചാങിന്റെ വളർത്തു മുയൽ? ",
    "answerText": " yutu"
  },
  {
    "questionNum": 31221,
    "questionText": " ത്രിവർണ്ണ പതാക ആദ്യമായി ഉയർത്തിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം (1929 ഡിസംബർ 31) "
  },
  {
    "questionNum": 31222,
    "questionText": " ഏറ്റവും കടുപ്പമേറിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " പല്ലിലെ ഇനാമല്‍ (Enamel) "
  },
  {
    "questionNum": 31223,
    "questionText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ചേർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1947 ഒക്ടോബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 31224,
    "questionText": " ‘കാവിധരിക്കാത്ത സന്യാസി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31225,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും അധികം രാജ്യങ്ങളുടെ ദേശിയ കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " ഫുഡ്ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31226,
    "questionText": " തിക്കോടിയൻ എന്ന തൂലികാനാമം കുഞ്ഞനന്തൻ നായർക്ക് നൽക... ",
    "answerText": " സഞ്ജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31227,
    "questionText": " സുനാമി മുന്നറിയിപ്പ് കേന്ദ്രം കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിഴിഞ്ഞം "
  },
  {
    "questionNum": 31228,
    "questionText": " UN രക്ഷാസമിതി ( Secuarity Council) യുടെ സ്ഥിരാംഗ രാജ്യങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 5 (അമേരിക്ക; ബ്രിട്ടൺ; ഫ്രാൻസ്; ചൈന; റഷ്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 31229,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഒരു സ്വർഗ്ഗമുണ്ടെങ്കിൽ അത് ഇതാണ് ഇതാണ് ഇതാണ് എന്ന് ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ദിവാൻ - ഇ- ഖാസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വർഷംതോറും സാമ്പത്തിക സർവേ പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 31231,
    "questionText": " ടെറിട്ടോറിയില്‍ ആര്‍മിയുടെ ലഫ്റ്റ്നന്‍റ് കേണല്‍ പദവിയില്‍ 2009 ജൂലൈയില്‍ കമ്മിഷന്ഡ് ആയ മലയാള ചലച്ചിത്ര താരം? ",
    "answerText": " മോഹന്‍ലാല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31232,
    "questionText": " ഏത് ലോഹത്തിന്‍റെ അയിരാണ് ബോക്സൈറ്റ്? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 31233,
    "questionText": " ചുറ്റമ്പല മില്ലാത്ത പരം ബ്രഹ്മ ക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " ഓച്ചിറ "
  },
  {
    "questionNum": 31234,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ദേവനായ് വരുണൻ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31235,
    "questionText": " കിരൺ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " വെണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 31236,
    "questionText": " ബെൽജിയത്തിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31237,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സദസ്സ് അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പ്രശസ്തരായ കവികൾ? ",
    "answerText": " അബുൾ ഫസൽ & അബുൾ ഫെയ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 31238,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാക്കൻമാർ സ്വീകരിച്ചിരുന്ന ബിരുദം? ",
    "answerText": " കോയിലധികാരികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31239,
    "questionText": " ‘ഏരിയൽ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 31240,
    "questionText": " അഹിംസാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 31241,
    "questionText": " കൊല്‍ക്കത്തയിലെ കപ്പല്‍ നിര്‍മ്മാണശാല? ",
    "answerText": " ഗാര്‍ഡന്‍ റീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 31242,
    "questionText": " പശു - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ബോസ് ഇൻഡിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31243,
    "questionText": " ഡോ. അംബേദ്കർ അനുയായികളോടൊപ്പം ബുദ്ധമതം സ്വീകരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 31244,
    "questionText": " സൗര പഞ്ചാംഗം സംഭാവന ചെയ്ത സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 31245,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട ജനത ആരാധിച്ചിരുന്ന മൃഗം? ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 31246,
    "questionText": " ആനന്ദ്? ",
    "answerText": " പി സച്ചിദാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31247,
    "questionText": " ഖില്‍ജി വംശം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 31248,
    "questionText": " ജാതി നാശിനി സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീര്ഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31249,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ജനിച്ച വര്ഷം ഏതാണ്.? ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 31250,
    "questionText": " ദേശീയപക്ഷിയായി മയിലിനെ അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 31251,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാവിക അക്കാഡമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 31252,
    "questionText": " കെ.സി കേശവപിള്ളയുടെ മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " കേശവീയം "
  },
  {
    "questionNum": 31253,
    "questionText": " പ്രസിഡന്‍റ് ട്രോഫി ജലോത്സവം നടക്കുന്ന കായല്‍? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31254,
    "questionText": " സക്കീർ ഹുസൈൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 31255,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി കുളിക്കടവ്  കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 31256,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്‍റെ ആഴം അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഫാത്തോ മീറ്റർ (Fathometer ) "
  },
  {
    "questionNum": 31257,
    "questionText": " രണ്ടാം തറൈൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1192
  },
  {
    "questionNum": 31258,
    "questionText": " 1644 ൽ ഇംഗ്ലിഷുകാർ വിഴിഞ്ഞത്ത് ഒരു വ്യാപാരശാല നിർമ്മിച്ചത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 31259,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31260,
    "questionText": " കൊറ്റനാടൻ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 31261,
    "questionText": " നൊബേല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരന്‍? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര്‍ (1913) "
  },
  {
    "questionNum": 31262,
    "questionText": " എയ്ഡ്സുമായി ബന്ധപ്പെട്ട റെഡ് റിബൺ രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " വിഷ്വൽ എയിഡ്സ്. "
  },
  {
    "questionNum": 31263,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ സംഭരണശാല എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 31264,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " യാങ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 31265,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ്? ",
    "answerText": " സിന്ധ് ഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31266,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി വോട്ടിംഗ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് തി... ",
    "answerText": " പറവൂർ മണ്ഡലം ( എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 31267,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി മലയാള ലിപിയിൽ അച്ചടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31268,
    "questionText": " ശുശ്രുതൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31269,
    "questionText": " ഋഗ്‌വേദ കാലഘട്ടത്തിലെ പ്രധാന ദൈവം? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31270,
    "questionText": " ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപസമൂഹം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31271,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിനു ആത്മീയ ജ്ഞാനം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മരുത്വാമല "
  },
  {
    "questionNum": 31272,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ഗൗതമബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാവോത്‌സെ "
  },
  {
    "questionNum": 31273,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31274,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാഡമിയുടെ പരമോന്നത ബഹുമതിയായ വിശിഷ... ",
    "answerText": " ഒ.വി. വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31275,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31276,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിൽ നിന്നും അവസാനമായി സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അൾജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 31277,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ എഡിറ്ററായ SNDP യുടെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " വിവേകോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 31278,
    "questionText": " കണ്ണാടിപ്പുഴ;ഭാരതപ്പുഴയുമായി ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " പറളി "
  },
  {
    "questionNum": 31279,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപംകൊണ്ട ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31280,
    "questionText": " ചൈനീസ് സംസ്കാരത്തിന്റെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാൻവംശകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 31281,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ലോഹം? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 31282,
    "questionText": " (കൊച്ചിയിൽ) ആദ്യമായി വന്ന ഇംഗ്ലീഷ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫ് ഫിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 31283,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " പി.ടിചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 31284,
    "questionText": " മാനവ ഐക്യ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 31285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി 4G സർവിസ് ആരംഭിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " എയർടെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31286,
    "questionText": " ‘നവസൗരഭം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31287,
    "questionText": " ആര്യസമാജം (1875) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 31288,
    "questionText": " കേരള സിവില്‍ സര്‍വ്വീസ് കോര്‍പ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " എര്‍ണ്ണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 31289,
    "questionText": " മഴയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " Ombrology"
  },
  {
    "questionNum": 31290,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രിയുടെ പ്രവേശന കവാടം? ",
    "answerText": " ബുലന്ദ് ദർവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 31291,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നൂറു രൂപാ നോട്ടിൽ കാണുന്ന ഒപ്പ് ആരുടെയാണ്? ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഗവർണ്ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 31292,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് കൾച്ചർ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 31293,
    "questionText": " ഉയർന്ന ഊഷ്മാവ് അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " പൈറോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 31294,
    "questionText": " ദിഗ് ബോയി എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 31295,
    "questionText": " ആസ്പിരിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫെലിക്സ് ഹോഫ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31296,
    "questionText": " മാനസിക രോഗത്തിനുള്ള മരുന്നുകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " സൈക്കോ ഫാർമക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31297,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്രത്തോടനുബന്ധിച്ച് ഏത് രാജ്യമാണ് 1886-ൽ സ്റ്റാച്യു ഓഫ് ലിബർട്ടി സമ്മാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31298,
    "questionText": " ആരോഗ്യപരമായും സാമ്പത്തികപരമായും മനുഷ്യന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദോഷം ചെയ്യുന്ന ഷഡ്പദം? ",
    "answerText": " പാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 31299,
    "questionText": " സാമവേദ മന്ത്രങ്ങൾ ചൊല്ലുന്ന പുരോഹിതൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉടഗാത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 31300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സുചേതകൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 31301,
    "questionText": " രാജാ സാൻസി വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 31302,
    "questionText": " 1904 ഇല്‍ അയ്യങ്കാളി അധസ്ഥിത വിഭാഗക്കാര്‍ക്ക് വേണ്ടി സ്കൂള്‍ ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31303,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തോട് അനുഭാവം പ്രകടിപ്പിച്ചു കൊണ്ട് നടന്ന സവർണ്ണ ജാഥയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31304,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോളജിക്കല്‍ പാര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 31305,
    "questionText": " തനതുരൂപത്തിൽ തുടരുന്ന ഏറ്റവും പഴക്കമേറിയ കലാരൂപം? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 31306,
    "questionText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് ഓഹരി സൂചിക അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സെൻസെക്സ് (SENSEX) "
  },
  {
    "questionNum": 31307,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയുടെ രൂപീകരണത്തിന് മുൻകൈ എടുത്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.കെ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 31308,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ സുവർണ്ണകാലം? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്റെ കാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 31309,
    "questionText": " ആകാശത്തിലെ നിയ'മജ്ഞൻ.: എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ് കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 31310,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31311,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയെ വെള്ളിയാങ്കോട്ട് കായലുമായി ബന്ധിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31312,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളുടെ തിളനില അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്സോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 31313,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസാകുന്ന ആദ്യ മലയാളി വനി... ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.കെ. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 31314,
    "questionText": " മുതിരപ്പുഴ; നല്ല തണ്ണി; കുണ്ടള എന്നീ നദികളുടെ സംഘമ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31315,
    "questionText": " അടിമയുടെ അടിമ ; ദൈവഭൂമിയുടെ സംരക്ഷകൻ എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ട അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 31316,
    "questionText": " പത്മവിഭൂഷണ്‍ നേടിയ ആദ്യ കേരളീയന്‍? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോള്‍ നാരായണ മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31317,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയിയായി നിയമിതനായ ഏക ജൂതമത വിശ്വാസി? ",
    "answerText": " റീഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 31318,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ വിക്ഷേപണ സമയത്തെ ISRO ചെയർമാർ? ",
    "answerText": " ഡോ.ജി.മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 31319,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടൂറിസം മത്സ്യബന്ധനഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 31320,
    "questionText": " ഛർദ്ദി ; തുമ്മൽ ; ചുമ എന്നീ പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 31321,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യമാസിക? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി (1881-ല്‍ തിരുവനന്തപുരത്ത് നിന്ന് പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 31322,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി ആരംഭിച്ച ത... ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 31323,
    "questionText": " മാലിയബിലിറ്റി ഏറ്റവും കൂടിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 31324,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ കേരളത്തിൽ വന്നത് മലയാള വർഷം ഏത് ദിവസമായ... ",
    "answerText": " കൊല്ലവർഷം 673 ഇടവം 9 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 31325,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ശ്വാസകോശങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആമസോൺ മഴക്കാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31326,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്‌ ആരാണ്? ",
    "answerText": " വി.ഡി സവര്‍ക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31327,
    "questionText": " ബോക് സൈറ്റിൽ നിന്നും അലുമിനിയം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ബേയേഴ്സ് (Bayers) "
  },
  {
    "questionNum": 31328,
    "questionText": " പാഴ്സി മതം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31329,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാവ് ‘ കവിതിലകം ‘ പട്ടം നല്‍കി ആദരിച്ചതാരെയാണ്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31330,
    "questionText": " ഇ-മെയിലിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റേടോമിൾസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31331,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ കൊത്തുപണി? ",
    "answerText": " ഹാനിവാ "
  },
  {
    "questionNum": 31332,
    "questionText": " പ്രാചീന തമിഴ് സാഹിത്യം എന്നത് എന്തു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സംഘകൃതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31333,
    "questionText": " 1946 ൽ ക്യാബിനറ്റ് മിഷനെ നിയമിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ക്ലമന്റ് ആറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 31334,
    "questionText": " എവിടെയാണ് ചൈതന്യ ഭക്തിപ്ര സ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31335,
    "questionText": " ബഹായി മതം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31336,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആനകള്‍ക്ക് വേണ്ടിയുള്ള ആദ്യത്തെ ഹോസ്പിറ്റല്‍ സ്ഥാപിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കോടനാട് (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 31337,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിന് രാസ പ്രവർത്തനത്തിൽ ഏർപ്പെടാനുള്ള കഴിവ്? ",
    "answerText": " സംയോജകത "
  },
  {
    "questionNum": 31338,
    "questionText": " ബർലിൻ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്ര മേളയിൽ പ്രത്യേക പുരസ്... ",
    "answerText": " കരുണം "
  },
  {
    "questionNum": 31339,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ജലസേചന പദ്ധതികൾ തുടങ്ങിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 31340,
    "questionText": " രാമായണത്തെ ആസ്പദമാക്കി കുമാരനാശാൻ രചിച്ച കാവ്യം? ",
    "answerText": " ചിന്താവിഷ്ടയായ സീത "
  },
  {
    "questionNum": 31341,
    "questionText": " ഹൊയ്സാലൻമാരുടെ വിവരം ലഭ്യമാക്കുന്ന വിഷ്ണുവർദ്ധനന്റെ ശാസനം? ",
    "answerText": " ബേലൂർ ശാസനം (1117) "
  },
  {
    "questionNum": 31342,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത തുറമുഖത്തിന്‍റെ തിരക്ക് നിയന്ത്രിക്കുന്നതിന് നിർമ്മിച്ച തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഹാൽഡിയ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 31343,
    "questionText": " നെല്ല് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഒറൈസ സറ്റൈവ "
  },
  {
    "questionNum": 31344,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ റിപ്പോളിൻ എന്ന് രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 31345,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.എസ്.ആച്യുദാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31346,
    "questionText": " കൊയ്ന അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31347,
    "questionText": " 1968ൽ മിശ്രവിവാഹ പ്രചാരണത്തിനായി കാഞ്ഞങ്ങാട്ടു നിന്നും ചെമ്പഴന്തി വരെ സാമൂഹിക പരിഷ്കരണ ജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 31348,
    "questionText": " ‘മിറാത്ത് ഉൽ അക്ബർ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 31349,
    "questionText": " മഞ്ഞ ത്രികോണം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കൂടിയ വിഷാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 31350,
    "questionText": " ബർമീസ് ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആങ് സാൻ സൂക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 31351,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പ്രായം ? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 460 കോടി വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31352,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ മഞ്ഞുപാളികൾ കണ്ടെത്തിയ ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മിനി സാർ ( Miniature synthetic Aperture Radar) "
  },
  {
    "questionNum": 31353,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിനിമാരംഗത്തെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന അവാർഡ് ? ",
    "answerText": " ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31354,
    "questionText": " ആദ്യമായി വധിക്കപ്പെട്ട അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31355,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്നഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 31356,
    "questionText": " മൃഗങ്ങളിൽ നിന്നും മനുഷ്യരിലയ്ക്ക് പടരുന്ന രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സൂണോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31357,
    "questionText": " നാഷണൽ സീഡ് കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കരമന "
  },
  {
    "questionNum": 31358,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജപത്ര് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 31359,
    "questionText": " സൂര്‍ വംശത്തിലെ അവസാന രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ആദില്‍ഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 31360,
    "questionText": " ജ്ഞാനേന്ദ്രിയങ്ങളുമായി (Sense organs) ബന്ധപ്പെട്ട പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 31361,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ തേക്കിൻതോട്ടം കേരളത്തിൽ എവിടെ സ... ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31362,
    "questionText": " തോളെല്ല് (Color Bone ) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ലാവിക്കിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31363,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31364,
    "questionText": " കപ്പലുകളുടെ ശവപറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സർഗാസോ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31365,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ അഡ്വക്കേറ്റ്? ",
    "answerText": " കോർണേലിയ സൊറാബ് ജി "
  },
  {
    "questionNum": 31366,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏക ജൂത രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ ( സ്ഥാപിതമായ വർഷം: 1948) "
  },
  {
    "questionNum": 31367,
    "questionText": " കാറ്റിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " അനിമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31368,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ പ്രിയദർശിനി വൃക്ഷമിത്ര പുരസ്കാരം നേടിയ കേരള സർക്കാർ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " എന്‍റെ മരം "
  },
  {
    "questionNum": 31369,
    "questionText": " “ദേവാനാം പ്രിയദർശി” എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മൗര്യ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31370,
    "questionText": " ചൌരി ചൌര സംഭവം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 31371,
    "questionText": " മികച്ച രണ്ടാമത്തെ ചിത്രത്തിനായ രജതകമലം നേടിയ ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ -1954 "
  },
  {
    "questionNum": 31372,
    "questionText": " പുഷ്യരാഗത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 31373,
    "questionText": " 1940 ൽ വ്യക്തി സത്യഗ്രഹത്തിലെ ആദ്യ സത്യഗ്രഹിയായി ഗാന്ധി തിരഞ്ഞെടുത്ത വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 31374,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ആഫ്രിക്കൻ വനിത? ",
    "answerText": " വംഗാരി മാതായ് "
  },
  {
    "questionNum": 31375,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പൈതൃക മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 31376,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ തുടർച്ചയായി 8 മണിക്കൂർ പ്രസംഗിച്ച് റെക്കോർഡിട്ട മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31377,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തണ്ണീര്‍ത്തടം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31378,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ തെക്കേ അറ്റത്തെ നിയമസഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " പാറശ്ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 31379,
    "questionText": " മലേറിയ ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " പ്ലീഹ "
  },
  {
    "questionNum": 31380,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ രണ്ടു തരം ചലനങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഭ്രമണം(rotation); പരിക്രമണം(revolution) "
  },
  {
    "questionNum": 31381,
    "questionText": " വധശിക്ഷ നിർത്തലാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 31382,
    "questionText": " ഭൂമിയില്‍ എറ്റവും അപൂര്‍വ്വമായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിന്‍‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31383,
    "questionText": " 'പയ്യോളി എക്സ്പ്രസ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 31384,
    "questionText": " കുതിരവേലി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 31385,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യമായ വത്തിക്കാന്‍റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " പോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 31386,
    "questionText": " വള്ളത്തോള്‍ രചിച്ച ആട്ടക്കഥ? ",
    "answerText": " ഔഷധാകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 31387,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ട നടന്നത് ? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 31388,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷമർദ്ദത്തിൽ ഒരു ഖര വസതു ദ്രവീകരിക്കുന്ന നിശ്ചിത താപനില? ",
    "answerText": " ദ്രവണാങ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 31389,
    "questionText": " ഭീമൻ പാണ്ടയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 31390,
    "questionText": " സെൻട്രൽ റൈസ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കട്ടക് "
  },
  {
    "questionNum": 31391,
    "questionText": " ആധുനിക തുർക്കിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മുസ്തഫാ കമാൽ പാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 31392,
    "questionText": " ആഹാരം ശ്വാസനാളിയിലേയ്ക്ക് കടക്കാതെ തടയുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " എപി ഗ്ലോട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31393,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യഗ്രഹം അവസാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1925 നവംബര്‍ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 31394,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 31395,
    "questionText": " കണ്ണാടിയില്‍ പൂശുന്ന മെര്‍ക്കുറി സംയുക്തമാണ്? ",
    "answerText": " ടിന്‍ അമാല്‍ഗം "
  },
  {
    "questionNum": 31396,
    "questionText": " മദ്ധ്യകാലത്തിന്റെ ആരംഭകാലം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇരുണ്ടയുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 31397,
    "questionText": " നാളികേര വികസന ബോർഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 31398,
    "questionText": " ബര്‍മ്മുട ട്രയാങ്കിള്‍ ഏതു സമുദ്രത്തിലാണ്‌? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31399,
    "questionText": " കൃഷ്ണരാജ സാഗർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 31400,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്റെ 'ആത്മോപദേശ ശതകം' ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " നടരാജഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 31401,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പ... ",
    "answerText": " ടിനു യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31402,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനയ്ക്കായി നിയോഗിച്ച കമ്മീഷൻ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31403,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബട്ടര്‍ഫ്ളൈ സഫാരി പാര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 31404,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷ ദൈവ സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പൊയ്കയില്‍ കുമാര ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 31405,
    "questionText": " നീലത്തിമിംഗലം - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ബലിനോപ്ടെറ മസ് കുലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31406,
    "questionText": " ദീർഘ ദൃഷ്ടിയിൽ വസ്തുവിന്‍റെ പ്രതിബിമ്പം എവിടെ പതിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " റെറ്റിനയുടെ പിന്നിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31407,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുടിയേറിപ്പാർത്ത ജൂതൻമാരുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് റമ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31408,
    "questionText": " മൈസൂർ കൊട്ടാരം രൂപകൽപന ചെ യ്തത്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി ഇൻവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31409,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ ആദ്യ മതം? ",
    "answerText": " ഷിന്റോയിസം "
  },
  {
    "questionNum": 31410,
    "questionText": " സൈലന്റ് വിലിയിലൂടെ ഒഴുകന്ന പുഴയേത്? ",
    "answerText": " കുന്തിപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31411,
    "questionText": " കാണാൻ കഴിയാത്തത്ര ദൂരത്തിലുള്ള രണ്ട് സ്ഥലങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള അകലം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ടെല്യൂറോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 31412,
    "questionText": " തേർഡ് വിൻഡോ എന്നത് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ലോകബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31413,
    "questionText": " ദേശീയ പുനരർപ്പണാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 31414,
    "questionText": " കാർബണിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 31415,
    "questionText": " ലോക്സഭാംഗം ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 31416,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്ക്കാരത്തിന്‍റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 31417,
    "questionText": " മലയയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31418,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ആണവശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എച്ച്.ജെ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 31419,
    "questionText": " റ്റോം ബ്രൌണ്‍ ആരുടെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " തോമസ് ഹഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 31420,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 31421,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആധുനിക പ്രസംഗ സംമ്പ്രദായത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31422,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ജലം (Water) "
  },
  {
    "questionNum": 31423,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭൂമിക്കടിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " നാഥ്പാ ഛാക്രി പ്രോജക്ട് (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 31424,
    "questionText": " 'വെളുത്ത സ്വർണം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 31425,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശത്തിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ആലം ഷാ(ഷാ ആലം II) "
  },
  {
    "questionNum": 31426,
    "questionText": " മലബാര്‍ കലാപം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 31427,
    "questionText": " കേരള വാല്‍മീകി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31428,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്? ",
    "answerText": " സിരിമാവോ ബന്ദാരനായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 31429,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഡീസൽ വൈദ്യുതി നിലയം? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31430,
    "questionText": " ചുണ്ടൻ വള്ളങ്ങളുടെ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന തടി? ",
    "answerText": " ആഞ്ഞിലി "
  },
  {
    "questionNum": 31431,
    "questionText": " ചേര ഭരണകാലത്ത് 'പതവാരം' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂനികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 31432,
    "questionText": " നദികളുടേയും കൈവഴികളുടേയും നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31433,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ഡപ്യുട്ടി സ്പീക്കര്‍ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കെ .ഓ ഐഷഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 31434,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം  എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ഡി സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 31435,
    "questionText": " പാരാതെർമോണിന്‍റെ അളവ് കുറയുന്നതു കൊണ്ടുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 31436,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം നക്ഷത്ര ബംഗ്ലാവ് പണികഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ - 1836 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31437,
    "questionText": " നാരങ്ങയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സിട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31438,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഭാഷാ സാഹിത്യ മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " തിരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31439,
    "questionText": " ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രക്രിയയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ബർണാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31440,
    "questionText": " നാഗാര്‍ജ്ജുനന്‍; ചരകന്‍ എന്നിവര്‍ ആരുടെ സദസ്സിലെ അംഗങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31441,
    "questionText": " അല്‍ – ഇസ്ലാം മാസിക ആരംഭിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 31442,
    "questionText": " വാൽനക്ഷത്രങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പoനം ആദ്യമായി ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സർ.എഡ്മണ്ട് ഹാലി "
  },
  {
    "questionNum": 31443,
    "questionText": " ജ്യോതിശാസ്തത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31444,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളി കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 31445,
    "questionText": " 'എയ്സ് എഗയിൻസ്റ്റ് ഓഡ്സ് ' ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 31446,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി ടെലിവിഷന്‍ സംപ്രേക്ഷണം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1959 സെപ്റ്റംബര്‍ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 31447,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ വിമാന സർവ്വീസാണ് ഗരുഡ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31448,
    "questionText": " ഇസ്ളാം ഭരണകൂടത്തിന്റെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മദീന "
  },
  {
    "questionNum": 31449,
    "questionText": " ഇന്ത്യ റിപ്ലബിക്ക് ആയത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 31450,
    "questionText": " മുസ്ളിം സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ ഖലീഫ? ",
    "answerText": " അബൂബക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 31451,
    "questionText": " മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള സുവർണ്ണ കമലം നേടിയ ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " ശ്യാം ചി ആയി - 1954 - മറാത്തി സിനിമ "
  },
  {
    "questionNum": 31452,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 825 "
  },
  {
    "questionNum": 31453,
    "questionText": " ലോക ഭൗമ വൈജ്ഞാനിക സംഘടന സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 31454,
    "questionText": " മദ്ധ്യകാല യൂറോപ്പിലെ ആദ്യത്തെ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " പാവിയ യൂണിവേഴ്സിറ്റി. "
  },
  {
    "questionNum": 31455,
    "questionText": " ഏറ്റവും അപൂർവമായി മാത്രം ഭൂവല്ക്കത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31456,
    "questionText": " ’ മനസ്സാണ് ദൈവം ‘ എന്ന് പറഞ്ഞ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 31457,
    "questionText": " പത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31458,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത രുചികളെ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന നാക്കിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സ്വാദു മുകുളങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31459,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഉക്രയിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31460,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31461,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ കറുത്ത വർഗ്ഗക്കാരനായ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല (1991 മെയ് 10) "
  },
  {
    "questionNum": 31462,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ നിലവിൽ വന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 31463,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായിരുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31464,
    "questionText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ബ്ലാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31465,
    "questionText": " 1 ഗ്രാം ജലത്തിന്‍റെ ഊഷ്മാവ് 1° ഉയർത്താനാവശ്യമായ താപത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 1 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 31466,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ തിരോധാനത്തെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ നിയോഗിക്കപ്പെട്ട ഏകാംഗ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " മുഖർജി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31467,
    "questionText": " കൈനക്കരിയില്‍ ജനിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏറിയാസ് ചാവറ (ചാവറ അച്ഛൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 31468,
    "questionText": " തവനൂർ റൂറൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31469,
    "questionText": " കോശത്തിലെ രണ്ടു തരം ന്യൂക്ലിക് ആസിഡുകൾ? ",
    "answerText": " DNA & RNA ."
  },
  {
    "questionNum": 31470,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ ത്രിരത്നങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ശരിയായ വിശ്വാസം; ശരിയായ ജ്ഞാനം; ശരിയായ പ്രവൃത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 31471,
    "questionText": " പ്രൊഫ.ജി ബാലചന്ദ്രന് തകഴി പുരസ്കാരം ലഭിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " തകഴിയുടെ സ്വര്‍ഗ്ഗപഥങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31472,
    "questionText": " സൂറത്തിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " സൂര്യാ പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31473,
    "questionText": " ശക്തിയേറിയ കാന്തങ്ങള്‍ നിര്‍മ്മിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരമാണ്? ",
    "answerText": " അല്‍നിക്കോ. "
  },
  {
    "questionNum": 31474,
    "questionText": " ന്യൂസിലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കിവി "
  },
  {
    "questionNum": 31475,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ പ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ വേണ്ട സമയം? ",
    "answerText": " 1.3 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31476,
    "questionText": " തമോഗർത്തങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള സിദ്ധാന്തങ്ങളിലൂടെ പ്രസിദ്ധനായ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31477,
    "questionText": " 1933 ല്‍ കൊൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " നെല്ലി സെൻ ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 31478,
    "questionText": " ലാറ്റിനിൽ 'ടെറ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 31479,
    "questionText": " പക്ഷികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനശാഖ? ",
    "answerText": " ഓർണിത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31480,
    "questionText": " മിന്റോ - മോർലി ഭരണ പരിഷ്ക്കാരം നടപ്പിലായ വർഷം? ",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 31481,
    "questionText": " വൂഡ് സ്പിരിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെഥനോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31482,
    "questionText": " DOTS ടെസ്റ്റ് ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 31483,
    "questionText": " കേരളത്തെ സംബന്ധിച്ചുള്ള പരാമർശമുള്ള ഏറ്റവും പുരാതന സംസ്ക്യത ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഐതരേയാരണ്യകം "
  },
  {
    "questionNum": 31484,
    "questionText": " നിക്രോമില്‍‌ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഘടക ലോഹങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " നിക്കല്‍; ക്രോമിയം; ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 31485,
    "questionText": " കുഷ്ഠരോഗ നിവാരണ ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 31486,
    "questionText": " ബർദ്ദോളി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31487,
    "questionText": " ഇറാന്‍റെ പാര്‍ലമെന്‍റ്? ",
    "answerText": " ‘മജ്-ലിസ്‘ "
  },
  {
    "questionNum": 31488,
    "questionText": " നീലഗിരിയിൽ നാരായണ ഗുരുകുലം സ്ഥാപിച്ചതാർ? ",
    "answerText": " നടരാജഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 31489,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിലെ കോൺസ്റ്റന്‍റെയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31490,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാഡമിയുടെ മുഖ്യ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " കേളി "
  },
  {
    "questionNum": 31491,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടുമ്പോൾ എത്ര നാട്ടുരാജ്യങ്ങളാണ് ഇന്ത്യയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്? ",
    "answerText": 565
  },
  {
    "questionNum": 31492,
    "questionText": " നിങ്ങൾക്ക് ശരീരം ഏറ്റെടുക്കാം' എന്നർത്ഥം വരുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " ഹേബിയസ് കോർപ്പസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31493,
    "questionText": " ഓംകാരേശ്വർ അണക്കെട്ടിലെ ജലനിരപ്പ് കുറക്കുന്നതിനു വേണ്ടി ജലസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " നർമ്മദാ ബച്ചാവോ ആന്തോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31494,
    "questionText": " ശ്വസനത്തിൽ ഓരോ പ്രാവശ്യവും ഉള്ളിലേയ്ക്ക് എടുക്കുകയും പുറത്തേയ്ക്ക് വിടുകയും ചെയ്യുന്ന വായു? ",
    "answerText": " ടൈഡൽ എയർ "
  },
  {
    "questionNum": 31495,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിന് മറക്കാൻ കഴിയാത്ത മനുഷ്യൻ  എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കറെ "
  },
  {
    "questionNum": 31496,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണമായും വൈദ്യുതീകരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പട്ടണം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31497,
    "questionText": " ഒഡീസ്സി നൃത്ത രൂപത്തിന്‍റെ കുലപതി? ",
    "answerText": " കേളുചരണ്‍ മഹാപാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31498,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരം ചാടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " കങ്കാരു "
  },
  {
    "questionNum": 31499,
    "questionText": " സെർബിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31500,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റോഡ്? ",
    "answerText": " പാൻ അമേരിക്കൻ ഹൈവേ "
  },
  {
    "questionNum": 31501,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ വ്യാസം? ",
    "answerText": " 14 ലക്ഷം കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 31502,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  റിലേഷൻഷിപ്പ് ബിയോണ്ട് ബാങ്കിംഗ് ? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31503,
    "questionText": " ബൊളീവിയയുടെ പാര്‍ലമെന്‍റ്ന്റിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31504,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തോടനുബന്ധിച്ചു സവര്‍ണ്ണ ജാഥ നയിച്ചത് ആരാണ്.? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31505,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് തടാകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൃത്രിമ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടണ്‍ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 31506,
    "questionText": " ലോക് തക് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31507,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് പ്രക്ഷോഭണം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 31508,
    "questionText": " ‘നാഥുലാ ചുരം’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 31509,
    "questionText": " തിമിംഗലം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ശബ്ദതരംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാസോണിക് "
  },
  {
    "questionNum": 31510,
    "questionText": " വാട്ടർസ്കോട്ട് ഓഫ് കേരള എന്നറിയപെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31511,
    "questionText": " 'എന്‍റെ നാടുകടത്തല്‍' ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31512,
    "questionText": " ക്ഷീര പഥത്തോട് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള ഗ്യാലക്സി? ",
    "answerText": " അൻഡ്രോമീഡ "
  },
  {
    "questionNum": 31513,
    "questionText": " ഫിൻലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " അരയന്നം "
  },
  {
    "questionNum": 31514,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗത? ",
    "answerText": " 3 X 10 8 മീറ്റർ/സെക്കന്റ് ( മൂന്നു ലക്ഷം കി.മി) "
  },
  {
    "questionNum": 31515,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വ്യവസായങ്ങളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 31516,
    "questionText": " 1886 ല്‍ കൊൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 31517,
    "questionText": " കടലുണ്ടി- വള്ളിക്കുന്ന് കമ്മ്യൂണിറ്റി റിസര്‍ച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 31518,
    "questionText": " ശാന്തിനികേതൻ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31519,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പർ സിക്രി നിർമ്മിച്ച മു ക ൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 31520,
    "questionText": " നാദിർഷായുടെ സേനയും മുഗൾ സൈന്യവുമായി 1739-ൽ നടന്ന യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " കർണാൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 31521,
    "questionText": " 'സപ്തസോദരിമാർ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന വടക്കുകിഴക്കൻ ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " അസം; മേഘാലയ;മണിപ്പൂർ; നാഗാലാന്റ്;അരുണാചൽപ്രദേശ്;മിസോറം; ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 31522,
    "questionText": " പേപ്പാറ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31523,
    "questionText": " സാർവ്വിക ലായകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 31524,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണപ്പിള്ളയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ‘എന്‍റെ നാടുകടത്തല്‍’ "
  },
  {
    "questionNum": 31525,
    "questionText": " ബുധനിൽ അന്തരീക്ഷത്തിന്റെ അഭാവത്തിനു കാരണം? ",
    "answerText": " കുറഞ്ഞ പലായനപ്രവേഗവും അതിതീവ്രമായ താപവും മൂലം "
  },
  {
    "questionNum": 31526,
    "questionText": " ഗോവര്‍ദ്ധനന്‍റെ യാത്രകള്‍ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 31527,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി കോളേജ് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31528,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് ആദ്യമായി പിളർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 31529,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡിനെതിരെ ഗാന്ധിജി മരണം വരെ നിരാഹാര സത്യാഗ്രഹം നടത്തിയ ജയിൽ? ",
    "answerText": " യർവാദ ജയിൽ (പൂനെ) "
  },
  {
    "questionNum": 31530,
    "questionText": " സപ്താംഗ സിദ്ധാന്തം (കൌടില്യന്‍റെ) അനുസരിച്ച് രാഷ്ട്രത്തിന് എത്ര ഘടകങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 31531,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ സംസ്ഥാന മൃഗമാണ് ആന? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 31532,
    "questionText": " വിമോചനസമരം എന്ന പേര് നിര്‍ദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 31533,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്റെ സേനാപതി? ",
    "answerText": " വാസ്കോഡ ഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 31534,
    "questionText": " കൊച്ചി ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക സര്‍വ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കളമശ്ശരി "
  },
  {
    "questionNum": 31535,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പൈതൃക സംരക്ഷണത്തിനായി 1964 ഫെബ്രുവരിയിൽ ആരംഭിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഫിലിം ആർക്കൈവ് -പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 31536,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ യഹൂദരുടെ ആദ്യ സങ്കേതം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31537,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ കണക്കുകൾ പ്രകാരം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ മരിക്കാൻ കാരണമാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്ഷയരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 31538,
    "questionText": " തുള്ളന്‍ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപ‍ഞ്ജാതാവ്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചന്‍നമ്പ്യാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31539,
    "questionText": " മറാത്താ സാമ്രാജ്യത്തിൽ നിലനിന്നിരുന്ന പ്രധാന നികുതികൾ? ",
    "answerText": " ചൗത്ത്; സാർ ദേശ് മുഖി "
  },
  {
    "questionNum": 31540,
    "questionText": " പണ്ടുകാലത്ത് കാർത്തികപ്പള്ളി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബെറ്റിമനി "
  },
  {
    "questionNum": 31541,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ വാളിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഭവാനി "
  },
  {
    "questionNum": 31542,
    "questionText": " USSR ന്‍റെ തകർച്ചയ്ക്ക് കാരണമായ തത്വസംഹിതകൾ? ",
    "answerText": " ഗ്ലാസ്സ്നോസ്റ്റ് & പെരിസ്ട്രോയിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 31543,
    "questionText": " ബോധഗയ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഫൽഗു നദി ( നിരഞ്ജനാ ) "
  },
  {
    "questionNum": 31544,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ പരമ്പരാഗത രീതിയിലുള്ള ആത്മഹത്യ? ",
    "answerText": " ഹരാകിരി "
  },
  {
    "questionNum": 31545,
    "questionText": " കറുത്തപട്ടേരി എന്നറിയപ്പെയുന്നത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 31546,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രങ്ങൾ കൊണ്ട് കാണുവാൻ കഴിയുന്ന ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 31547,
    "questionText": " കഴുത്ത് പൂർണ്ണ വ്രുത്തത്തിൽ തിരിക്കുവാൻ കഴിയുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 31548,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യോഗത്തിന്‍റെ സ്ഥിരാദ്ധ്യക്ഷനും ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റും? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 31549,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 31550,
    "questionText": " സ്കൌട്ട് പ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബേഡന്‍ പൌവ്വല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31551,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ദിനേശ് ഗോസ്വാമി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31552,
    "questionText": " റാബീസ് വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 31553,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ കണ്ണകി ക്ഷേത്രം പണിത് പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " ചേരൻ ചെങ്കുട്ടവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31554,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജാക്കൻമാരുടെ കിരീടധാരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നടത്തിയിരുന്ന ചടങ്ങ്? ",
    "answerText": " ഹിരണ്യഗർഭം "
  },
  {
    "questionNum": 31555,
    "questionText": " “കേട്ട ഗാനം മധുരം കേൾക്കാത്ത ഗാനം മധുരതരം” ഇതിന്‍റെ രചയിതാവാര്? ",
    "answerText": " ജോൺ കീറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 31556,
    "questionText": " സമകാലിക ജാതി വ്യവസ്ഥയെ വിമര്‍ശിച്ചു കൊണ്ട് പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ജാതിക്കുമ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 31557,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജ്ജന പദ്ധതിയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " കുടുംബശ്രീ "
  },
  {
    "questionNum": 31558,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ വൈദ്യുതി വിതരണം നടത്തുന്ന ഏക കോര്‍പ്പറേഷന്‍? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31559,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോക്സഭാമണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 31560,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടചെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 31561,
    "questionText": " സസ്യ രോഗ പ0നം (Plant Pathology)ത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡി. ബാരി ( DeBarry) "
  },
  {
    "questionNum": 31562,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ ജീവനാഡി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 31563,
    "questionText": " 1887 ഇല്‍ ദീപിക പത്രത്തിനു തുടക്കമിട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഫാദര്‍ ഇമ്മാനുവല്‍ നിദിരി "
  },
  {
    "questionNum": 31564,
    "questionText": " സമത്വ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31565,
    "questionText": " വെനിസ്വലയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ഓർക്കിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31566,
    "questionText": " ശൈവപ്രകാശിക സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 31567,
    "questionText": " ലക്ഷണയുക്തമായ ആദ്യ മലയാള നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ (ഒ.ചന്തുമേനോന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 31568,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്‍റെ വൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒലിവ് മരം "
  },
  {
    "questionNum": 31569,
    "questionText": " രക്തകോശങ്ങളുടെ നിർമ്മാണ പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹീമോ പോയിസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31570,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31571,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പലുകൾ? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് ഗബ്രിയേൽ; സെന്‍റ് റാഫേൽ; ബെറിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 31572,
    "questionText": " പാടല നഗരം? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31573,
    "questionText": " കോണ്‍ഗ്രസിലെ തീവ്രവാദ വിഭാഗത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബാല ഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 31574,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ഡോ. ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 31575,
    "questionText": " രാഷ്ട്രതന്ത്രശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31576,
    "questionText": " പ്രാചീന രസതന്ത്രം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ആൽക്കെമി "
  },
  {
    "questionNum": 31577,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സഹകരണ നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 31578,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ലെഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31579,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31580,
    "questionText": " കാശി / വാരണാസിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ബനാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31581,
    "questionText": " ഗുപ്തൻമാരുടെ തകർച്ചയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " ഹൂണൻമാരുടെ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 31582,
    "questionText": " ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വെർണർ വോൺ ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31583,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍റെ സാംസ്കാരിക സംഘടന? ",
    "answerText": " വിദ്യാപോഷിണി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 31584,
    "questionText": " മാവേലിമന്‍റത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.ജെ ബേബി "
  },
  {
    "questionNum": 31585,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ അദ്ധ്യായങ്ങളെ തിരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എങ്ങനെ? ",
    "answerText": " പർവങ്ങളായി "
  },
  {
    "questionNum": 31586,
    "questionText": " വാൽനക്ഷത്രങ്ങളുടെ ശിരസ്സ്  അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31587,
    "questionText": " മിതവ്യയ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 31588,
    "questionText": " ചോക്കലേറ്റിന്‍റെയും വാച്ചുകളുടെയും നാട്‌ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31589,
    "questionText": " കടൽ ജീവികളിൽ ഓന്തിനെപ്പോലെ നിറം മാറാൻ കഴിവുള്ളത്? ",
    "answerText": " നീരാളി "
  },
  {
    "questionNum": 31590,
    "questionText": " മാപ്പിളകലാപങ്ങള്‍ അന്വോഷിക്കാന്‍ നിയോഗിച്ച ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ടി.എല്‍.സ്ട്രേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 31591,
    "questionText": " സുവർണ്ണ കവാട നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 31592,
    "questionText": " കേരളാ ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 31593,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 31594,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നത് തടയുന്ന ഹെപ്പാരിൻ എന്ന രാസവസ്തു ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ശ്വേതരക്താണു? ",
    "answerText": " ബേസോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31595,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സെഫോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പ്രണോയ് റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 31596,
    "questionText": " എം സുബ്രമണ്യൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31597,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ബാർലി ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31598,
    "questionText": " ആനന്ദ ദര്‍ശനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 31599,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളും സ്വാമി വിവേകാനന്ദനും തമ്മില്‍ കണ്ടു മുട്ടിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1892
  },
  {
    "questionNum": 31600,
    "questionText": " ജന്തുശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31601,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മീററ്റ് (ഉത്തർ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 31602,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ റെയില്‍വേ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാണക്യപുരി (ന്യൂഡല്‍ഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 31603,
    "questionText": " Any Time Milk മെഷീൻ ആദ്യമായി സ്ഥാപിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 31604,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിത ലജിസ്ലേറ്റർ? ",
    "answerText": " മുത്തുലക്ഷ്മി റെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 31605,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പട്ടികവർഗ്ഗക്കാർ കൂടുതലുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 31606,
    "questionText": " ആർ ശങ്കറും മന്നത്ത് പത്മനാഭനും ചേർന്ന് രൂപീകരിച്ച പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് കോൺഗ്രസ് പാർട്ടി (1950 ) "
  },
  {
    "questionNum": 31607,
    "questionText": " ഡൈ ഈഥൈൽ കാർബമസൈൻ സിട്രേറ്റ് ഏത് അസുഖത്തിനുള്ള മരുന്നാണ്? ",
    "answerText": " മന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31608,
    "questionText": " ബര്‍ദോളി സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 31609,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31610,
    "questionText": " മഗധയുടെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജഗൃഹം (ഗിരിവ്രജ) "
  },
  {
    "questionNum": 31611,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ലക്ഷണമൊത്ത ആത്മകഥയായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എന്‍റെ നാടുകടത്തൽ  (രചന: സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 31612,
    "questionText": " കണിക്കൊന്ന - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " കാസിയ ഫിസ്റ്റൂല "
  },
  {
    "questionNum": 31613,
    "questionText": " മാനവേദന്‍ സാമൂതിരി രാജാവ് രൂപം നല്‍കിയ കലാരൂപത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 31614,
    "questionText": " മറിയാമ്മ നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചീപ്പന്‍ തകരന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 31615,
    "questionText": " കലാമിന്‍റെ ജീവചരിത്രം പഠനവിഷയത്തിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31616,
    "questionText": " 1896 ലെ ഈഴവ മെമ്മോറിയലിനു നേത്രുത്വം നല്‍കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 31617,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഗദ്ദാർ ചാറ്റർജി (ഗദ്ദാധർ ചധോപാദ്ധ്യായ) "
  },
  {
    "questionNum": 31618,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ സ്റ്റാച്യു ഓഫ് ലിബർട്ടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്കിലെ ലിബർട്ടി ദ്വീപിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31619,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡ് നൽകി തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 31620,
    "questionText": " പ്രായം കൂടുമ്പോൾ കണ്ണിന്‍റെ ലെൻസിന്‍റെ സുതാര്യത നഷ്ടമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " തിമിരം (cataract) "
  },
  {
    "questionNum": 31621,
    "questionText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായിയെ ഗാന്ധിജി സന്ദർശിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 31622,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " മാര്‍ഖോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31623,
    "questionText": " ആദ്യ സ്റ്റേഷൻ മാസ്റ്ററായ വനിത? ",
    "answerText": " റിങ്കു സിൻഹ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 31624,
    "questionText": " സ്വപ്നവാസവദത്തം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31625,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക കരബന്ധിത തുറമുഖം? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 31626,
    "questionText": " ഒരു ജ്യോതിർമാത്ര(AU) എന്നാൽ എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " സൂര്യനും ഭൂമിയും തമ്മിലുള്ള ഏകദേശ ദൂരം (15 കോടി കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 31627,
    "questionText": " കന്യാകുബ്ജത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കനൗജ് "
  },
  {
    "questionNum": 31628,
    "questionText": " സര്‍ക്കസ്സിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31629,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " HIV (ഹ്യൂമൻ ഇമ്യൂണോ ഡെഫിഷ്യൻസി വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31630,
    "questionText": " വെസ്റ്റ് കോസ്റ്റ് കനാല്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജലപാത? ",
    "answerText": " ദേശീയ ജലപാത 3 "
  },
  {
    "questionNum": 31631,
    "questionText": " ഫോസിൽ മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സീലാകാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31632,
    "questionText": " ബല്‍വന്ത്‌റായ്‌ മേത്ത കമ്മീഷന്‍എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്ത്‌ രാജ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31633,
    "questionText": " കേരളാസംഗീത നാടക അക്കാഡമിയുടെ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " കേളി "
  },
  {
    "questionNum": 31634,
    "questionText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠർ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്വാമിത്തോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 31635,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ചന്ദ്ര ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രയാൻ-1? "
  },
  {
    "questionNum": 31636,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹക്കാലത്തെ പടയണി ഗാനമായ ''വരിക വരിക സഹജരേ രചിച്ചത്? [Keralatthil uppu sathyaagrahakkaalatthe padayani gaanamaaya ''varika varika sahajare rachicchath?]",
    "answerText": " അംശി നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 31637,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ലയിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " വാട്ടർ ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31638,
    "questionText": " ജര്‍മ്മന്‍ ഏകീകരണത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിസ്മാര്‍ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31639,
    "questionText": " ലബനന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 31640,
    "questionText": " സസ്യ എണ്ണയിലൂടെ ഏത് വാതകം കടത്തിവിട്ടാണ വനസ്പതി നെയ്യ് ഉണ്ടാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31641,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭ രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 31642,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രാഷ്ട്രീയ പിൻഗാമി? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 31643,
    "questionText": " എഡ്വിന്‍ ആര്‍നോള്‍ഡി ന്‍റെ ‘ ലൈറ്റ് ഓഫ് ഏഷ്യ ‘ എന്നാ കൃതി മലയാളത്തിലേക്ക് ‘ ശ്രീബുദ്ധ ചരിതം ‘ എന്നാ പേരില്‍ തര്‍ജ്ജമ ചെയ്തത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31644,
    "questionText": " ഭൂമിയില്‍ എറ്റവും അപൂര്‍വ്വമായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിന്‍‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31645,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വടക്കേ യറ്റത്തെ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 31646,
    "questionText": " താജ്മഹൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " യമുന (ഉത്തർ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 31647,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാന മന്ത്രി ആര്? ",
    "answerText": " വിന്‍സ്റ്റണ്‍ ചര്‍ച്ചില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31648,
    "questionText": " ജനിതകശാസ്ത്രത്തിന് ജനറ്റിക്സ് എന്ന പേര് നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ബേറ്റ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31649,
    "questionText": " ’ ഇസ്ലാം മത സിദ്ധാന്ത സംഗ്രഹം ‘ എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 31650,
    "questionText": " ഭാസ്കരപട്ടെലും എന്‍റെ ജീവിതവും - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സക്കറിയ (ചെറുകഥകള് ) "
  },
  {
    "questionNum": 31651,
    "questionText": " സുവർണ്ണ കമ്പിളിയുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 31652,
    "questionText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ ഭരണം പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " താജ്-ഉൽ-മാസിർ (രചന: ഹസൻ നിസാമി) "
  },
  {
    "questionNum": 31653,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രതിപക്ഷ നേതൃസ്ഥാനം വഹിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സോണിയാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 31654,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള രാജ്യസഭാ സീറ്റുകളുടെ എണ്ണം എത്ര? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 31655,
    "questionText": " എന്‍. എസ്.എസ്സിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വലിപ്പത്തിന്‍റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളത്തിന്‍റെ വലിപ്പം? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 31657,
    "questionText": " വെള്ളം കുടിക്കാത്ത സസ്തനം? ",
    "answerText": " കങ്കാരു എലി "
  },
  {
    "questionNum": 31658,
    "questionText": " 2020 – കൂടി ഇന്ത്യയിലെ എല്ലാ കുട്ടികളിലും രോഗപ്രതിരോധ ശേഷി കൈവരിക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മിഷന്‍ ഇന്ദ്രധനുഷ്. "
  },
  {
    "questionNum": 31659,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ഭീമൻ പാണ്ഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 31660,
    "questionText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്റെ ജന്മ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇരവി പേരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31661,
    "questionText": " ബോ​ക്​സൈ​റ്റിൽ നി​ന്നും ആ​ദ്യ​മാ​യി അ​ലു​മി​നി​യം വേർ​തി​രി​ച്ചെ​ടു​ത്ത​ത്? ",
    "answerText": " ചാൾ​സ് മാർ​ട്ടിൻ​ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31662,
    "questionText": " വൃദ്ധ ഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 31663,
    "questionText": " കേരള ഗവര്‍ണ്ണര്‍ ആയ ശേഷം ഇന്ത്യന്‍ പ്രസിഡന്‍റായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 31664,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിലവിലുള്ള പോസ്റ്റൽ കോഡ് സംവിധാനം? ",
    "answerText": " പോസ്റ്റൽ ഇൻഡക്സ് നമ്പർ - PlN "
  },
  {
    "questionNum": 31665,
    "questionText": " മലയാള പദങ്ങൾ മാത്രം ഉപയോഗിച്ചുള്ള കാര്യ രചനാരീതി? ",
    "answerText": " പച്ച മലയാള പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 31666,
    "questionText": " പറക്കുന്ന മത്സ്യങ്ങളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31667,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് കർണാടകത്തിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 31668,
    "questionText": " വിഷൻ 2020 ഏതു സംഘടനയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ആസിയാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 31669,
    "questionText": " ലോദി വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബാഹുലൽ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 31670,
    "questionText": " ഉദയഗിരി കോട്ട നിർമ്മിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " വീര രവിവർമ്മ (വേണാട് രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 31671,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ സൗരയുഥ മാതൃക കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " റുഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31672,
    "questionText": " സൈറ്റോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31673,
    "questionText": " അറബികൾ ആദ്യമായി ഇന്ത്യ അക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " AD 712"
  },
  {
    "questionNum": 31674,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജൂലൈ , ജൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31675,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിലെ ഈന്തപ്പഴം' എന്ന് അറബികൾ വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുളി "
  },
  {
    "questionNum": 31676,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തെ വെന്‍ നീചന്‍ എന്നും തിരുവിതാംകൂര്‍ ഭരണത്തെ അനന്തപുരത്തെ നീചന്‍ എന്നും വിശേഷിപ്പിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31677,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തത്തെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " സി.അച്യുതൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31678,
    "questionText": " പ്രഥമ ഓടക്കുഴല്‍ അവാര്‍ഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 31679,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവർണറാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം എത്ര ? ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31680,
    "questionText": " ഏറ്റവും തിളക്കമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31681,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മഹാകവി എന്ന ബിരുദം നല്കിയ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി (1922) "
  },
  {
    "questionNum": 31682,
    "questionText": " സാക്ഷരത ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 31683,
    "questionText": " ഹൃദയ വാൽവ് നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പ്‌ളാസ്റ്റിക് ഏത്? ",
    "answerText": " ടെഫ്ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31684,
    "questionText": " ബേപ്പൂര്‍ വന്യജീവി സങ്കേതം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മുത്തങ്ങ വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 31685,
    "questionText": " ബാൻ ഡിക്ട് ക്വീൻ എന്ന ഫൂലൻ ദേവി യെ കുറിച്ചുള്ള ഗ്രന്ഥം തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " മാലാ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31686,
    "questionText": " ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ശബ്ദ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ആലം ആര "
  },
  {
    "questionNum": 31687,
    "questionText": " പതിമൂന്നാമതായി കണ്ടു പിടിക്കപ്പെട്ട രാശി (നക്ഷത്രഗണം)? ",
    "answerText": " ഒഫ്യൂകസ് (ophiucuട) "
  },
  {
    "questionNum": 31688,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അഞ്ചാമത്തെ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31689,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ നിയമതലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്ലോംഫൊണ്ടേയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31690,
    "questionText": " ഓറഞ്ചിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സിട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31691,
    "questionText": " കൊട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31692,
    "questionText": " ‘ചേംബർ ഓഫ് ഡെപ്യൂട്ടീസ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ലക്സംബർഗ്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 31693,
    "questionText": " ആയുർവേദത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ആത്രേയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31694,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സൗജന്യ വൈഫൈ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വാഴത്തോപ്പ് (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 31695,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണചരിതത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി മലയാളത്തിലുണ്ടായ ആദ്യത്തെ കാവ്യം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ (ചെറുശ്ശേരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 31696,
    "questionText": " കാനഡ; അമേരിക്ക എന്നീ രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31697,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ഏക കേരളാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 31698,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന് കല്പിത സര്‍വ്വകലാശാല പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 31699,
    "questionText": " ബിഗ് ബോർഡ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 31700,
    "questionText": " മൂകാംബിക ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 31701,
    "questionText": " മലേറിയക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന മരുന്ന്? ",
    "answerText": " ക്ലോറോ ക്വിനിൻ(സിങ്കോണ ചെടിയിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 31702,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് സാക്ഷരതയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് (49%) "
  },
  {
    "questionNum": 31703,
    "questionText": " പട്ടിണി രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മരാസ്മസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31704,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് കോളനിയായിരുന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 31705,
    "questionText": " ബിമാൻ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31706,
    "questionText": " നിശബ്ദ കൊലയാളി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമിതരക്തസമ്മർദ്ദം (Hypertension) "
  },
  {
    "questionNum": 31707,
    "questionText": " ബ്ളോക്ക് ഡെവലപ്പ്പെന്റ് ഓഫീസറുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്ളോക്ക് ഓഫീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31708,
    "questionText": " BC 1500 ൽ മധ്യേഷ്യയിൽ നിന്നാണ് ആര്യൻമാർ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് വന്നത് എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മാക്സ് മുളളർ "
  },
  {
    "questionNum": 31709,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്കോയി മാർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31710,
    "questionText": " യു എൻ ജനറൽ അസംബ്ലി പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31711,
    "questionText": " നെഹ്രുട്രോഫി വള്ളംകളി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 31712,
    "questionText": " ഞങ്ങൾ ദൈവത്തിൽ വിശ്വസിക്കുന്നു എന്നത് ഏതുരാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 31713,
    "questionText": " ഉമാകേരളം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂര് എസ്പരമേശ്വരയ്യര് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 31714,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളുടെ വേഗം അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്പീഡോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 31715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " തെഹ്രി ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31716,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ മഹാ കാവ്യം? ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്രവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 31717,
    "questionText": " പന്നിപ്പനി രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " H1N1 വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31718,
    "questionText": " ജീവിതപ്പാത' ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 31719,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് ന്‍റെ പ്രസിദ്ധനായ ഗുരു? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31720,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദി ഇന്ത്യയിലയ്ക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നത് എത് സംസ്ഥാനത്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31721,
    "questionText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി യാകുന്ന എത്രാമത്തെ വ്യക്തിയാണ് ഹമീദ് അൻസാരി? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 31722,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമിയുടെ സമാധിയെക്കുറിച്ച് പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍ രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " സമാധിസപ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 31723,
    "questionText": " ഹവായി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31724,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പോരാളി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണു ( Leucocytes or WPC ) "
  },
  {
    "questionNum": 31725,
    "questionText": " കക്കയം വൈദ്യുതി നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 31726,
    "questionText": " വെള്ളെഴുത്തിനു കാരണം എന്താണ്? ",
    "answerText": " പ്രായം കൂടുതോറും കണ്ണിന്‍റെ നികട ബിന്ദുവിലേക്കുള്ള ദൂരം കൂടുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 31727,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സെൻസസിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു (1872) "
  },
  {
    "questionNum": 31728,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ വാതകം? ",
    "answerText": " റാഡോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31729,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേയ്ക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " രുക്മിണീ ദേവി അരുൺഡേൽ (1952) "
  },
  {
    "questionNum": 31730,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിലെ പ്രോട്ടോണുകളുടെ എണ്ണമാണ് അതിന്‍റെ .... ? ",
    "answerText": " ആറ്റോമിക നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 31731,
    "questionText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ രക്തസാക്ഷി മണ്ഡപം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31732,
    "questionText": " സ്വച്ഛ ഭാരത് അഭിയാന്‍ പ്രവര്‍ത്തനമാരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2014 ഒക്ടോബര്‍ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 31733,
    "questionText": " കാർട്ടൂൺ സിനിമയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 31734,
    "questionText": " ‘സൂരി നമ്പൂതിരിപ്പാട്’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 31735,
    "questionText": " മദർ തെരേസയ്ക്ക് സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 31736,
    "questionText": " കേരള ലിങ്കണ്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31737,
    "questionText": " വോൾടെയറിന്‍റെ പ്രശസ്തമായ കൃതി? ",
    "answerText": " Candide"
  },
  {
    "questionNum": 31738,
    "questionText": " പാലിന്‍റെ അപേക്ഷിക സാന്ദ്രത ",
    "answerText": " ലാക്ടോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 31739,
    "questionText": " ബ്ലീച്ചിംങ് പൗഡർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ടെനന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31740,
    "questionText": " ബൈസൈക്കിള്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കെ. മാക്മില്ലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31741,
    "questionText": " അസർബൈജാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാക്കു "
  },
  {
    "questionNum": 31742,
    "questionText": " ഡോക്യുമെന്‍റെറി സിനിമയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഗ്രിയേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31743,
    "questionText": " ത്രീഗോർജസ് ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " യാങ്റ്റ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 31744,
    "questionText": " ശാസ്ത്രിയ മുയൽ വളർത്തൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൂ ണികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 31745,
    "questionText": " ടിപ്പു നെടുങ്കോട്ട ആക്രമിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി.1789 "
  },
  {
    "questionNum": 31746,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിഖ് മതവിശ്വാസികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 31747,
    "questionText": " ‘അരനാഴികനേരം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31748,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്‍റെ ആദ്യകാല നാമം? ",
    "answerText": " നെല്ലിക്കാം പെട്ടി വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 31749,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഈന്തപ്പഴം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പുളി "
  },
  {
    "questionNum": 31750,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യ യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " പ്രാപ്പിടിയൻ പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31751,
    "questionText": " കുമാരനാശാനെ ‘ചിന്നസ്വാമി’ എന്ന് അഭിസംബോധന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപു "
  },
  {
    "questionNum": 31752,
    "questionText": " മിൽക്ക് ഓഫ് മഗ്നീഷ്യം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31753,
    "questionText": " ഭൂട്ടാൻ രാജകുടുംബത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഡെച്ചൽ ചോലിങ് പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31754,
    "questionText": " മരച്ചീനി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മാനിഹോട്ട് യൂട്ടിലിസിമ "
  },
  {
    "questionNum": 31755,
    "questionText": " മദ്ധ്യപ്രദേശിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31756,
    "questionText": " ചലഞ്ചർ ഗർത്തത്തിലേയ്ക്ക് ഒറ്റയ്ക്ക് യാത്ര ചെയ്ത ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31757,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ട് ദേശീയ പാർക്കുകൾ? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം ദേശീയ പാർക്ക്, സൈലന്റ് വാലി ദേശീയ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31758,
    "questionText": " ബോർഡർ റോഡ്സ് ഓർഗനൈസേഷൻ (ബി.ആർ.ഒ.) ഏറ്റെടുത്ത ആദ്യ ഉദ്യമം? ",
    "answerText": " പ്രോജക്ട് ബീക്കൺ (ജമ്മു- ശ്രീനഗർ NH 1 A യുടെ പുനർനിർമ്മാണ പ്രവർത്തനങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 31759,
    "questionText": " ഗർഭസ്ഥ ശിശുവിനെ പ്ലാസന്‍റെയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " പൊക്കിൾകൊടി "
  },
  {
    "questionNum": 31760,
    "questionText": " ഹർട്ടോഗ് കമ്മീഷൻ (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 31761,
    "questionText": " ഹോം റൂള്‍ പ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31762,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ സുവർണ കമലം ലഭിച്ച മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31763,
    "questionText": " ലാക്സഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 31764,
    "questionText": " ദീർഘനാളത്തെഅന്തരീക്ഷമർദ്ദം സ്വയം രേഖപ്പെടുത്തുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ബാരോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 31765,
    "questionText": " ഭീകരവാദവിരുദ്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 31766,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിനെ സഹായിച്ച കുറിച്യരുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു "
  },
  {
    "questionNum": 31767,
    "questionText": " തഥാഗതന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31768,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും നേപ്പാളും സംയുക്തമായി നിർമ്മിക്കുന്ന നദീതട പദ്ധതി? ",
    "answerText": " കോസി പ്രോജക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 31769,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 31770,
    "questionText": " മൂക്കിനെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " റൈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31771,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറാര്? ",
    "answerText": " എം. അനന്തശയനം അയ്യങ്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31772,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാക നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന തുണി? ",
    "answerText": " ഖാദി തുണി "
  },
  {
    "questionNum": 31773,
    "questionText": " ജൂൺ തേർഡ് പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 31774,
    "questionText": " മ്യാന്‍മാറില്‍ ജനാധിപത്യം സ്ഥാപിക്കാന്‍ വേണ്ടി പോരാടിയ വനിത? ",
    "answerText": " ആങ്സാന്‍ സൂചി "
  },
  {
    "questionNum": 31775,
    "questionText": " പാർലമെൻറിന്‍റെ പബ്ലിക്ക് അണ്ടർടേക്കിങ്സ് കമ്മിറ്റിയു ടെ പ്രഥമ ചെയർമാനായിരുന്ന മലയാളിയാര് ? ",
    "answerText": " പി .ഗോവിന്ദ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31776,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സഹായത്തോടു കൂടി ഇറാനിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ചബഹാർ തുറമുഖം (Chabahar port) "
  },
  {
    "questionNum": 31777,
    "questionText": " അഭിനവ കേരളം എന്ന പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31778,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവൽ ഓഫ് കേരളാ യിൽ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " സുവർണ്ണചകോരം "
  },
  {
    "questionNum": 31779,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ ദൈവം? ",
    "answerText": " യഹോവ "
  },
  {
    "questionNum": 31780,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഷൊർണുർ "
  },
  {
    "questionNum": 31781,
    "questionText": " പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 31782,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിദ്ധ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ചാന്ദിരൂർ ; ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31783,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക തേക്ക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 31784,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന മൗസിൻറം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 31785,
    "questionText": " സൈബർ പോസ്റ്റാഫീസ് നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 31786,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സങ്കരയിനം കുരുമുളക്? ",
    "answerText": " പന്നിയൂര്‍ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 31787,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ചന്ദ്രഗുപ്തൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഷിഹ്വാങ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 31788,
    "questionText": " കേരളത്തോട് അടുത്തുകിടക്കുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്, കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 31789,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 31790,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിലെ ഹരിതകത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹമാണ്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 31791,
    "questionText": " യു.എൻ പൊതുസഭ (general Assembly) യുടെ പ്രധാന കമ്മിറ്റികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 31792,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വനം? ",
    "answerText": " കോണിഫറസ് വനം (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 31793,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വരുമാനം ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 31794,
    "questionText": " നെഗറ്റീവ് ചാർജുള്ള റേഡിയോ ആക്ടീവ് വികിരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബിറ്റാ വികിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31795,
    "questionText": " വേണാട് രാജാക്കൻമാർ സ്വീകരിച്ചിരുന്ന ബിരുദം? ",
    "answerText": " കുലശേഖര പെരുമാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31796,
    "questionText": " സൂര്യനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഹീലിയോളജി(Heliology) "
  },
  {
    "questionNum": 31797,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ പെരിയസ്വാമി എന്നു വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ;പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 31798,
    "questionText": " സൂര്യന്‍റെയും ആകാശഗോളങ്ങളുടേയും ഉന്നതി അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " - സെക്സ്റ്റനന്‍റ് (Sextant) "
  },
  {
    "questionNum": 31799,
    "questionText": " 1950 മുതൽ 1980 വരെയുള്ള കാലയളവിലെ ഇന്ത്യൻ സമ്പദ് വ്യവസ്ഥയുടെ വളർച്ചാ നിരക്കിനെ കുറിക്കാൻ ഉപേriഗിക്കുന്ന പദം? ",
    "answerText": " ഹിന്ദു വളർച്ചാ നിരക്ക് ( Hindu Rate of Growth) "
  },
  {
    "questionNum": 31800,
    "questionText": " ’ ജാതി വേണ്ട, മതം വേണ്ട, ദൈവം വേണ്ട മനുഷ്യന് ‘ എന്ന് പറഞ്ഞ നവോത്ഥാന നായകന്‍ ആരാണ്? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31801,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യവയോധികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 31802,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുഖ്യ തെരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷണര്‍? ",
    "answerText": " സുകുമാര്‍ സെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31803,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയുടെ കേന്ദ്രത്തിൽ എന്താണ്? ",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ഹോൾസ് ( തമോഗർത്തങ്ങൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 31804,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ ഈഴവ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ടി.കെ.മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31805,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സ്ട്രോ ബിലാന്തസ് കുന്തിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 31806,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രോണിക് വിവരസാങ്കേതിക വ്യ... ",
    "answerText": " ടെക്നോപാർക്ക്. "
  },
  {
    "questionNum": 31807,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പം അത്യുൽപാദനശേഷിയുള്ള... ",
    "answerText": " റെഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31808,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പുരാവസ്തു ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ്ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 31809,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഡക്ടിലിറ്റി കൂടിയ രണ്ടാമത്തെ ലോഹം? ",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 31810,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ 'ചോള മണ്ഡലം കലാഗ്രാമം' സ്ഥാപിച്ച ചിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " കെ.സി.എസ്.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 31811,
    "questionText": " കുഞ്ഞോനച്ചന്‍ എന്ന കഥാപാത്രം ഏത് കൃതിയിലെയാണ്? ",
    "answerText": " അരനാഴികനേരം (പാറപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 31812,
    "questionText": " എഴുത്തച്ചന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " തുഞ്ചൻ പറമ്പ് (തിരൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 31813,
    "questionText": " സഹാറാ മരുഭൂമിയിൽ രൂപം കൊള്ളുന്ന ചക്രവാതം? ",
    "answerText": " സൈമൂൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31814,
    "questionText": " അടിയന്തിര ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31815,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും പാക്കിസ്ഥാനും സിംല കരാർ ഒപ്പുവച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 31816,
    "questionText": " ഗൂര്‍ണിക്ക എന്ന ചിത്രം വരച്ചത്? ",
    "answerText": " പിക്കാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 31817,
    "questionText": " തുരുമ്പ് രാസപരമായി എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് അയണ്‍ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31818,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന് 1913 ഇല്‍ വിദ്വാന്‍ പദവി നല്‍കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കേരള വര്‍മ്മ വലിയ കോയിത്തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31819,
    "questionText": " എറിത്രിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസ്മാര "
  },
  {
    "questionNum": 31820,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് ബാറ്റ് നിർമ്മിക്കുന്ന തടി? ",
    "answerText": " Willow wood"
  },
  {
    "questionNum": 31821,
    "questionText": " ഇലകൾ നിർമ്മിക്കുന്ന ആഹാരം സസ്യത്തി ന്‍റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിൽ എത്തിക്കുന്ന സംവഹന കലയേത്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോയം "
  },
  {
    "questionNum": 31822,
    "questionText": " അയ്യാ സ്വാമി ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31823,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 31824,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ശിശുസൗഹൃദ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 31825,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷ് പുറത്തിറക്കിയ വെള്ളിനാണയം? ",
    "answerText": " തങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 31826,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കടൽ ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 31827,
    "questionText": " ദാദാസാഹിബ് പുരസ്കാരം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 31828,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ നൗജവാൻ ഭാരതസഭ എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31829,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ അഞ്ചാമത്തെ അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ബോസ് ഐൻസ്റ്റീൻ കണ്ടൻ സേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31830,
    "questionText": " മാരാമണ്‍ കണ്‍വെന്‍ഷന്‍ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 31831,
    "questionText": " കഠിനംകുളം കായലിനെ വേളിക്കായലുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന തോട്? ",
    "answerText": " പാർവ്വതി പുത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31832,
    "questionText": " ജവഹർ എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒരിനം റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31833,
    "questionText": " കില്ലർ ന്യൂമോണിയ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സാർസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31834,
    "questionText": " മഴവിൽ ലോഹം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇറിഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 31835,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 31836,
    "questionText": " നാല്പതു വയസ്സിനു ശേഷം ഓരോ മനുഷ്യനും ഓരോ തെമ്മാടിയാണ് – ആരുടെ വാക്കുകളാണിത്? ",
    "answerText": " ബര്‍ണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 31837,
    "questionText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോയുടെ കൃതികൾ? ",
    "answerText": " വിപ്ലവത്തിന്‍റെ പത്ത് വർഷങ്ങൾ; ചരിത്രം എനിക്ക് മാപ്പ് നൽകും; ചെ: ഒരു ഓർമ്മ; ക്യാപ്പിറ്റലിസം ഇൻ ക്രൈസിസ്;ഗ്ലോബലൈസേഷൻ ആന്‍റ് വേൾഡ് പൊളിറ്റിക്സ് ടുഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 31838,
    "questionText": " ഡെയ്മ്‌ലർ കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 31839,
    "questionText": " വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹത്തിന് ഗാന്ധിജി തെരഞ്ഞെടുത്ത ആദ്യ കേരളീയന്‍ ? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31840,
    "questionText": " മിന്നാമിനുങ്ങിന്‍റെ തിളക്കത്തിനു കാരണമായ രാസവസ്തുവേത്? ",
    "answerText": " ലൂസിഫെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31841,
    "questionText": " സത്യജിത്ത് റേയ്ക്ക് ഭാരതരത്ന ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 31842,
    "questionText": " അമേരിഗോ വെസ് പുച്ചി അമേരിക്കയിൽ എത്തിച്ചേർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1507
  },
  {
    "questionNum": 31843,
    "questionText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ ദ്വീപിലെ റോബിൻസൺ ക്രൂസോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 31844,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 31845,
    "questionText": " KSEB സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 31846,
    "questionText": " മനുഷ്യനെയും കൊണ്ട് ആദ്യമായി ചന്ദ്രനെ വലം വച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ - 8 "
  },
  {
    "questionNum": 31847,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 31848,
    "questionText": " പ്രാദേശിക ഭാഷാ പത്ര നിയമം റദ്ദാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 31849,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31850,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മലയാള നോവല്‍? ",
    "answerText": " അവകാശികള്‍ (വിലാസിനി) "
  },
  {
    "questionNum": 31851,
    "questionText": " 1916 ലെ ലക്നൗ ഉടമ്പടി (കോൺഗ്രസും മുസ്ലിം ലീഗും ഒന്നിച്ച് പ്രവർത്തിക്കും)യുടെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31852,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട കേന്ദ്രങ്ങളിൽ സ്ത്രീയേയും പുരുഷനേയും ഒന്നിച്ച് അടക്കം ചെയ്തതിന് തെളിവ് ലഭിച്ച കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31853,
    "questionText": " ലോകകാഴ്ച ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 31854,
    "questionText": " പന്തിഭോജനം ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 31855,
    "questionText": " ദാദികാര എന്ന വിശുദ്ധ കുതിരയെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 31856,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗുരുത്വാകർഷണ ബലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 31857,
    "questionText": " ഇലകൾക്കും പൂക്കൾക്കും ചുമപ്പ് ; പച്ച; മഞ്ഞ; ഓറഞ്ച് എന്നീ നിറങ്ങൾ കൊടുക്കുന്ന ജൈവ കണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " വർണ്ണ കണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31858,
    "questionText": " നളിനി എന്ന ഖണ്ഡകാവ്യത്തിന് ആശാൻ കൊടുത്ത മറ്റൊരു പേര് എന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു സ്നേഹം "
  },
  {
    "questionNum": 31859,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലക്ഷണയുക്തമായ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 31860,
    "questionText": " മന്ദബുദ്ധികളെയും മനോരോഗികളെയും ചികിത്സിക്കാന്‍ ‘ നിര്‍മ്മല്‍ കെന്നഡി ഹോം ‘ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മദര്‍ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 31861,
    "questionText": " ഹൃദയമിടിപ്പ് നിരക്ക് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സസ്തനി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 31862,
    "questionText": " പാറ്റ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " പെരിപ്ലാനറ്റ അമേരിക്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 31863,
    "questionText": " പരമാണു സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്ക്കരിച്ച പുരാതന ഭാരതദാർശനികൻ? ",
    "answerText": " കണാദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31864,
    "questionText": " ഹോട്ട് മെയിലിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സബീർഭാട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 31865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശ സ്വയം ഭരണത്തിന്‍റെ പിതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " റിപ്പണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 31866,
    "questionText": " ഭാരതീയ വേദാന്ത ചിന്തയുടെ പരമാചാര്യന്‍? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31867,
    "questionText": " ഗൈഡ്സ്പ്രസ്ഥാനത്തിന് രൂപം നല്കുന്നതിന് ബേഡൻ പവലിനെ സഹായിച്ച വനിത? ",
    "answerText": " ആഗ്നസ്. 1910 "
  },
  {
    "questionNum": 31868,
    "questionText": " Zero ഇല്ലാത്ത സംഖൃനു സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " റോമന്‍ സമ്പ്രദായം "
  },
  {
    "questionNum": 31869,
    "questionText": " സത്വശോധക് സമാജ് (1874) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജ്യേ താറാവുഫൂലെ "
  },
  {
    "questionNum": 31870,
    "questionText": " ജലഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 31871,
    "questionText": " ‘ശുശ്രുത സംഹിത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31872,
    "questionText": " നിയമ സാക്ഷരതാ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 31873,
    "questionText": " ADB ഏഷ്യൻ വികസന നിധി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 31874,
    "questionText": " ഇന്ദ്രനീലം (Saphire) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31875,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il ഡൽഹിയിൽ സ്ഥാപിച്ച ഇരുമ്പ് ശാസനം? ",
    "answerText": " മെഹ്റൗളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 31876,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റേറ്റായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " ഡെലാവർ "
  },
  {
    "questionNum": 31877,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സയൻസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അലൻ ടൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31878,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ഏക മുസ്ലീം ദിവാനായിരുന്ന മുഹമ്മദ് ഹബീബുള്ള ആരുടെ ദിവാനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 31879,
    "questionText": " ചിന്ന മൗലാന ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " നാദസ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 31880,
    "questionText": " LED യുടെ പൂർണരൂപം? ",
    "answerText": " ലൈറ്റ് എമിറ്റിങ് ഡയോഡ്(Light emitting diode) "
  },
  {
    "questionNum": 31881,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് തെരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": " 35 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 31882,
    "questionText": " പൂതപ്പാട്ട് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 31883,
    "questionText": " ‘മൈക്രോ ഗ്രാഫിയ’ എന്ന ജീവശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31884,
    "questionText": " സത്യാർത്ഥ പ്രകാശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " .സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി (ഹിന്ദിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 31885,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം? ",
    "answerText": " കിസാൻ കന്യ-1937 "
  },
  {
    "questionNum": 31886,
    "questionText": " യന്ത്രഭാഗങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " സിലുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31887,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഇക്തിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 31888,
    "questionText": " ഊഴിയ വേലയ്ക്കക്കെതിരെ സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠർ "
  },
  {
    "questionNum": 31889,
    "questionText": " നീര്മാതളം പൂത്തപ്പോള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കമലാദാസ് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 31890,
    "questionText": " ലാൻഡ് ഓഫ് ലാറ്റക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 31891,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പുകൾ അച്ചടിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " നാസിക്ക് - മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31892,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന്‍റെ ഔദ്യോഗിക മതം? ",
    "answerText": " വജ്രയാന ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 31893,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചക്രവാളത്തിലെ ഉദയ സൂര്യൻ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31894,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31895,
    "questionText": " തോല്‍പ്പെട്ടി വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രത്തിന്‍റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " വയനാട് വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 31896,
    "questionText": " ‘കട്ടക്കയം’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 31897,
    "questionText": " ബ്രിട്ടണിൽ നിന്നും അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ സ്വതന്ത്രമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1919 ആഗസ്റ്റ് 19 "
  },
  {
    "questionNum": 31898,
    "questionText": " റോളിംഗ് പ്ലാൻ അവതരിപ്പിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി 1978-1980 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 31899,
    "questionText": " ഡ്യൂറന്റ് കമ്മീഷന്റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " സർ.മോർട്ടിമർ ഡ്യൂറന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31900,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ഏത് തരം ബാറ്ററി? ",
    "answerText": " Iron Lithium bttery"
  },
  {
    "questionNum": 31901,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആദ്യ സത്യഗ്രഹം? ",
    "answerText": " 1906 ൽ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ ട്രാൻസ്വാളിൽ ഏഷ്യാറ്റിക് ഓർഡിനൻസിനെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 31902,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മരച്ചീനി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31903,
    "questionText": " ‘സാവിത്രി’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ദുരവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 31904,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തെക്കേ അറ്റത്തെ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 31905,
    "questionText": " ലയൺസഫാരി പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മരക്കുന്നം ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 31906,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഫിലിം അക്കാദമി സ്ഥാപിതമായത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 31907,
    "questionText": " ആദ്യ ശിശു സൗഹ്രുത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 31908,
    "questionText": " ഷാജഹാനെ തടവിലാക്കിയ മകൻ? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 31909,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍ കണ്ട് പിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " കാവന്‍‌‍ഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 31910,
    "questionText": " യോഗ ക്ഷേമ സഭ സ്ഥാപിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 31911,
    "questionText": " ബുദ്ധകാലഘട്ടത്തിൽ മഗധ ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 31912,
    "questionText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാടിന്‍റെ നാടൻ പ്രേമം എന്ന കൃതിയിൽ പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഇരുവഞ്ഞിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31913,
    "questionText": " ബിഗ് ബെൻ ടവർ ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് ടവർ ( 2012 മുതൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 31914,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടതൽ ജനസഖ്യയുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 31915,
    "questionText": " തെന്നാലി രാമൻ ഏത് രാജാവിന്‍റെ കൊട്ടാരത്തിലാണ് ജീവിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 31916,
    "questionText": " കോണ്‍ഗ്രസ്സിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും യോജിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1916 ലെ ലക് നൌ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 31917,
    "questionText": " യു.എൻ പതാകയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " ഇളം നീല "
  },
  {
    "questionNum": 31918,
    "questionText": " സ്വീഡന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " മൈന "
  },
  {
    "questionNum": 31919,
    "questionText": " പരുത്തി നാര് പരുത്തിച്ചെടിയുടെ ഏത് ഭാഗത്തുനിന്നാണ് ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കായ് "
  },
  {
    "questionNum": 31920,
    "questionText": " ഏത് വേദത്തിന്‍റെ ഉപവേദമാണ് ഗാന്ധർവ്വവേദം? ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 31921,
    "questionText": " സ്ഥാണു രവിവർമ്മയുടെ കാലത്ത് കേരളം സന്ദർശിച്ച അറബി സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " സുലൈമാൻ 851 AD "
  },
  {
    "questionNum": 31922,
    "questionText": " അവസാന പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " അപരാജിത വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31923,
    "questionText": " സത്രീകൾ അഭിനയിച്ചിട്ടില്ലാത്ത മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " മതിലുകൾ - 1989 "
  },
  {
    "questionNum": 31924,
    "questionText": " ആദ്യമായി കണ്ടെത്തപ്പെട്ട ക്ഷുദ്രഗ്രഹം? ",
    "answerText": " സെറസ് (Ceres) "
  },
  {
    "questionNum": 31925,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ നാഷണൽ അർബൻ റിന്യൂവൽ മിഷന്‍റെ ഭാഗമായി നിലവിൽ വന്ന ബസ് സർവീസ്? ",
    "answerText": " KURTC"
  },
  {
    "questionNum": 31926,
    "questionText": " ഓയിൽപാം ഇന്ത്യ ലിമിറ്റഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 31927,
    "questionText": " മൗളിംഗ് ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31928,
    "questionText": " ബലിത എന്ന് അറിയപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " വര്‍ക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 31929,
    "questionText": " ഭൂദാനപ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 31930,
    "questionText": " കോണ്‍ഗ്രസ്സിന്‍റെ ലക്‌ഷ്യം പൂര്‍ണ്ണ സ്വരാജ് ആണെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോര്‍ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 31931,
    "questionText": " ”ദുര്‍ബലര്‍ക്ക് ഒരിക്കലും മാപ്പ് നല്‍കാന്‍ കഴിയില്ല ; ക്ഷമ കരുത്തരുടെ ലക്ഷണമാണ് “- ആരുടെ വാക്കുകള്‍? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 31932,
    "questionText": " വിലാസിനി എന്നത് ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്? ",
    "answerText": " എം.കെ.മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31933,
    "questionText": " ഗ്യാലക്സിയിലെ നക്ഷത്രങ്ങൾക്കിടയിലെ വാതക - ധൂളി മേഘപടലം? ",
    "answerText": " നെബുല "
  },
  {
    "questionNum": 31934,
    "questionText": " മൂത്രത്തില്‍ അടങ്ങിയ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " യൂറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 31935,
    "questionText": " വൈ.വി.ചന്ദ്രചൂഢ് കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -ക്രിക്കറ്റ് കോഴ വിവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 31936,
    "questionText": " സീറോസിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31937,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമെന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കാവുന്ന ലക്ഷ്മിദാസന്‍റെ സന്ദേശകാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ശുകസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 31938,
    "questionText": " രഹസ്യ ഭാഷയിലുള്ള സന്ദേശങ്ങൾ ചോർത്താനായി ക്രിപ്റ്റോഗ്രഫി സംവിധാനങ്ങൾ വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത് ? ",
    "answerText": " അലൻ ട്യൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31939,
    "questionText": " കുച്ചിപ്പുടി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31940,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 31941,
    "questionText": " ഈഴവ മെമ്മോറിയലിൽ ഒപ്പുവച്ചരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 13176
  },
  {
    "questionNum": 31942,
    "questionText": " മഥുര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31943,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സമാധാന ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 31944,
    "questionText": " ബാഗ്ദാദ് ഉടമ്പടി സംഘടന എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " CENTO ( Central Treaty Organisation)"
  },
  {
    "questionNum": 31945,
    "questionText": " പേർഷ്യയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31946,
    "questionText": " ജൈനമത ഗ്രന്ഥങ്ങൾ രചിക്കപ്പെട്ട ഭാഷ? ",
    "answerText": " പ്രാകൃത് "
  },
  {
    "questionNum": 31947,
    "questionText": " നന്ദൻ കാനൻ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 31948,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിനെ 'ഇന്ത്യയുടെ രത്നം' എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 31949,
    "questionText": " കുദ്രേ മുഖ്ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 31950,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രററി? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ലൈബ്രററി (കൊൽക്കത്ത) "
  },
  {
    "questionNum": 31951,
    "questionText": " വെനസ്വേലയുടെ സ്വാതന്ത്ര സമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ഡി. മിറാന്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 31952,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ലീപ് ഫോര്‍വേഡ് പദ്ധതി നയിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മാവോ സെ തൂങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 31953,
    "questionText": " ലോക അഭയാർത്ഥി ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 31954,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 31955,
    "questionText": " റബ്ബർ റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 31956,
    "questionText": " ആത്മാനുതാപം ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ചവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31957,
    "questionText": " സ്വന്തമായി ഹൈക്കോടതിയുള്ള കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹി. "
  },
  {
    "questionNum": 31958,
    "questionText": " ഊരുട്ടമ്പലം ലഹള നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1915 മലയാള വർഷം 1090 ആയതിനാൽ 90ം മാണ്ട് ലഹള എന്നറിയപ്പെടുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 31959,
    "questionText": " ’ വേല ചെയ്താല്‍ കൂലി കിട്ടണം ‘ എന്ന് പറഞ്ഞ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31960,
    "questionText": " റ്റി.റ്റി.കെ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റ്റി.റ്റി ക്രിഷ്ണമാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 31961,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ അക്ബർ എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈനുൽ ആബിദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 31962,
    "questionText": " നാസിക് നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദി തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 31963,
    "questionText": " ’സത്യമേവ ജയതേ ‘ എന്നാ മുദ്രാവാക്യം ജനകീയമാക്കിയ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " മദന്‍ മോഹന്‍ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 31964,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ കാന്തികവലയം ഭൂമിയ്ക്ക് ചുറ്റും തീർക്കുന്ന സുരക്ഷാ കവചം ? ",
    "answerText": " വാൻ അലറ്റ് ബെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 31965,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം ധാന്യകത്തിൽ (carbohydrate) നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " 4 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 31966,
    "questionText": " വൈഷ്ണവ സന്ന്യാസിയായിരുന്ന ശങ്കരദേവൻ രൂപംനൽകിയ അസമിൽ നിന്നുള്ള ക്ലാസിക്കൽ ന്യത്തരൂപമേത്? ",
    "answerText": " സാത്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 31967,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആകെ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 31968,
    "questionText": " ഓട്ടിസം അവബോധ ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 31969,
    "questionText": " വടക്കു-കിഴക്കേ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അസം (1950 ജനവരി 26) "
  },
  {
    "questionNum": 31970,
    "questionText": " ഒട്ടകപക്ഷി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സ്ട്രുതിയോ കാമെലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31971,
    "questionText": " ഡൽഹി സ്ഥാപിച്ച വംശം? ",
    "answerText": " തോമാരവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 31972,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നയത്തിലൂടെ ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയോട് കൂട്ടിച്ചേർത്ത ആദ്യനാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " സത്താറ (1848) "
  },
  {
    "questionNum": 31973,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹൃദയം എന്നറിയപെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 31974,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 31975,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘ലോത്തതു’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.ആർ റാവു (1957) "
  },
  {
    "questionNum": 31976,
    "questionText": " വൈറോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 31977,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദണ്ഡി കടപ്പുറത്ത് എത്തിയ ദിവസം? ",
    "answerText": " 1930 ഏപ്രിൽ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 31978,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യ വിന്‍ഡ് ഫാം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 31979,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഹോളണ്ട്‌? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 31980,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക്സാണ്ടർ എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഡെമിട്രിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31981,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കവാടം? ",
    "answerText": " ബുലന്ദർവാസ; ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 31982,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 31983,
    "questionText": " വാല്മീകി കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 31984,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണത്തിനു ‘ ആകാശവാണി ‘ എന്ന് പേര് നല്‍കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര നാഥ ടാഗോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31985,
    "questionText": " രാസ സൂര്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 31986,
    "questionText": " ഫലങ്ങളെ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതക ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " എഥിലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 31987,
    "questionText": " മഗ്നീഷ്യം വേർതിരിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഡോ പ്രക്രിയ (Dow) "
  },
  {
    "questionNum": 31988,
    "questionText": " ആനന്ദമതം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 31989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ആഴമുള്ള മേജർ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 31990,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 31991,
    "questionText": " ചുവന്ന നദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 31992,
    "questionText": " ഹൈടെക് വ്യവസായങ്ങളുടെ ലോക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ ബേ "
  },
  {
    "questionNum": 31993,
    "questionText": " ജനഗണമനയെ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭ അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 31994,
    "questionText": " സാഹ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ന്യൂക്ലിയർ ഫിസിക്സ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 31995,
    "questionText": " ആവിയന്ത്രവും വിമാനവും അന്തർവാഹിനിയും ആദ്യമായി സൃഷ്ടിച്ച ചിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 31996,
    "questionText": " ജെറ്റ് എഞ്ചിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് വിറ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 31997,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ഓർഗാനിക് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 31998,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ ഹീമോഗ്ലോബിന്‍റെ കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അനീമിയ (വിളർച്ച ) "
  },
  {
    "questionNum": 31999,
    "questionText": " കർമ്മങ്ങളേയും പുനർജന്മത്തേയും കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഉപനിഷത്ത്? ",
    "answerText": " ബൃഹദാരണ്യകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32000,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഉപ്പു സത്യഗ്രഹ യാത്ര ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 ന് (സബർമതി ആശ്രമത്തിൽ നിന്നും ദണ്ഡി കടപ്പുറത്തേയ്ക്ക്) "
  }
]